<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.10.0">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2026-01-22T22:06:15+00:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">小狗帽子和永恒泡芙</title><subtitle>一些我存在的证据，在时光里它们曾部分代表或属于我。
</subtitle><entry><title type="html">水泡20260122</title><link href="/balloon/2026/01/22/qq20260122.html" rel="alternate" type="text/html" title="水泡20260122" /><published>2026-01-22T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-22T00:00:00+00:00</updated><id>/balloon/2026/01/22/qq20260122</id><content type="html" xml:base="/balloon/2026/01/22/qq20260122.html"><![CDATA[<p>如何不包含情绪，克制地表达呢？我觉得最难的一步是找到话题。自发写作的欲望总是由情绪驱动的，我们下笔如有神，妙句频出，话语自由流淌，表达强烈，自然又饱满，
但谁能永远被情绪驱动着，对任何一个写作项目来说，情绪只不过是一种偶尔才有的催化剂。</p>

<p>为了去掉情绪带来的驱动力量，这次我早早就开始了使用随机词写作的训练，在干燥剂时期，这个阶段开始得相对较晚，是我拜托互头帮我写了一个生成随机词的程序，我每次不知道写什么的时候就让她帮我运行一下，从产生的几个词汇里挑出一个来写。
这次我有了新的工具，我对gpt说，结合所有你关于我的记录，给我一个用来写作的随机词汇。</p>

<p>所以我今天要写余温。</p>

<p>说起余温我能想起什么呢？好笑的是，第一件映入脑中的是今天早上，从寒冷的室外走进学校，钻进会议室的小房间里，从包中拿出电脑的时候，感受到包中来自我家房间的余温。</p>

<p>说起余温我能想起什么呢？好笑的是，上面的所有内容都是我在礼堂一节大课上写的，头昏脑胀困顿不堪，就连文字似乎也变得迟钝，少了一些细微的感知。余温，余温，我喃喃又喃喃，很多瞬间就这样涌来。</p>

<p>我看到我从被窝里钻出来，身体冰冷地洗漱，再轻手轻脚走回去，坐在床边发呆，伸手进去轻轻抚平我躺过的地方，被窝里余温尚在；我看到我早上第一个来到厨房，去拧开烤面包的石板炉子预热，昨夜遗留的所有面粉都已经变成灰烬，而石板上余温尚在，我用湿漉漉的布裹住扫帚，扫过表面，余温化成蒸气升腾；</p>

<p>我看到我凌晨摸黑走到餐桌，傍晚卤好浸泡起来的茶叶蛋正悄悄摆在那里，我掀开盖子，凝水轻轻落进锅里，空气旋转起来，带着香料的气味扑向我，我伸手进去，卤汤余温尚在；我看到我从快要冒火的平底锅里夹出牛排，把它丢在烤箱旁边静置，表面的余温尚在，向内部悄悄渗透；</p>

<p>我看到我小时候，从烤箱中端出千层面，放在木桌上拍照，再端起来的时候，滚烫的烤盘在桌上留下了浅白色的痕迹，我拿着湿布去擦，痕迹余温尚在，透过湿布传递到我的手掌，热乎乎的，像是刚跑完八百的脸；
我看到我轻轻触碰手臂上的一片红疹，它来自一团滚烫的蒸气，余温在那天留在了我自己身上，让我的手臂整晚都在轻轻燃烧。</p>

<p>余温总是留下痕迹，可见的或是不可见的。而我一直对我们之间的余温避而不谈，因为我不知道应该做什么，也说不出它是否温和，是否会留下可见的痕迹。</p>

<p>如果我试着去享受它，一个声音就会不断提醒我，喂，这是最后一点星火了，听到我就会迅速感受到它的消退。但如果我选择忽视它，就会担心它久久不散，漫长到足够灼穿我的心脏。
如果它是像那木桌上的白痕一样的东西怎么办，我怕我总是能看到它，可又无能无力，因为我不是技术精湛的木匠师傅，无法把它修得焕然一新。</p>

<p>最后我选择把它放在冰冷的冬天里，这里的雨水够多，可以积成水洼，我把它放进去的时候可以听到吱的一声，像是什么东西快速熄灭了，有个小水泡泛起。</p>

<p>啊，原来你变成了这种水泡。</p>

<p>20260122</p>]]></content><author><name></name></author><category term="balloon" /><summary type="html"><![CDATA[如何不包含情绪，克制地表达呢？我觉得最难的一步是找到话题。自发写作的欲望总是由情绪驱动的，我们下笔如有神，妙句频出，话语自由流淌，表达强烈，自然又饱满， 但谁能永远被情绪驱动着，对任何一个写作项目来说，情绪只不过是一种偶尔才有的催化剂。]]></summary></entry><entry><title type="html">缩水20260121</title><link href="/balloon/2026/01/21/qq20260121.html" rel="alternate" type="text/html" title="缩水20260121" /><published>2026-01-21T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-21T00:00:00+00:00</updated><id>/balloon/2026/01/21/qq20260121</id><content type="html" xml:base="/balloon/2026/01/21/qq20260121.html"><![CDATA[<p>早上出门等公交，觉得格外寒冷。不知道是不是因为连着四天没有出门，突然不太适应室外的寒风，风很大，拉紧拉链也能从任何可能的缝隙吹进骨头里。</p>

<p>天气预报又报道了连续一周的阴雨，但我猜最后还是会缩水到寥寥几日。其实连下几天我觉得已经算得上充分了，这个冬天实在也缺少了一些对于雨水的向往。这句话并不是在说雨在我这里失去了它的魅力，更像是我自己的心境发生了某种，在此时并不明确的变化，说不出是暂时的还是永久的。</p>

<p>有点好笑，我竟然用缩水来形容水。不过不正是这样的吗？水的确会带走很多东西，就像它带走我们小时候沿着河放下的纸船一样，带走我们衣服的形状，带走沙土和浮尘，带走悬崖中的微粒，带走扑向其中的幼龟，时间在水中一边静止又一边加速腐朽。那雨缩水或许也是很正常的事情，海风中的水带走了云中的水，云中的水落下，又带走我眼中的水，我眼中的水，带走我心中的水。</p>

<p>我发现在写这些东西的时候，还是不应该设想它会被谁看到，这种微妙的假设会让我的文字失去某种自由，也会让我对将要在未来的无数个日子写下的流水账产生一种先行的愧疚。不过也还有另一种可能，或许此刻下笔的犹豫并非是我在上面感受到的情绪，而只是一种久别重逢的生疏感，习惯了太久的自言自语，写了太多论文和报告，就连书写的食谱都带着科学笔记的严谨与小心翼翼，日常的表达不是极端的直来直去就是他者根本无法共情的隐喻————我真的很久没有采用这种更温和一点的方式讲这么长的句子了。</p>

<p>不如把最早的这几篇当作我的复健吧，毕竟在整理乱糟糟的房间时，找到一个起点几乎是最重要的事情，我最终还是会找回熟悉的感觉，像对着一个无比亲密但永远保持合适距离的朋友一样自然地讲话和书写，不再想谁将会在现在和未来看到这些内容。</p>

<p>今天考过了在新的大学生涯中最后一场考试，它其实一点也不正式，也不是什么特别重要的内容，但就是这种一切戛然而止的感觉最是奇妙，就像在紧锣密鼓的一周考试之后，突然获得四天傻傻的假期一样好笑。我还是很开心的，同时又找了此时和四年前又一点共同之处，那就是我都要做出相对漫长的一些告别，接下来我在这个学校里见到的每一个人，说的每一句话，和每一个拥抱，或许都是数年中的最后一次，或者，不温和地讲，生命中的最后一次。</p>

<p>但这种告别要比我一直在讲的分离好受无数倍，你明白我的意思吧？如果我们从口腔动作和发音方式的角度来看，告别相当短促，小嘴巴一张一合就完成了整个动作；而分离太过内敛，声音甚至可以一直延展下去，拉伸到世界和时间的尽头。</p>

<p>你会觉得遗憾吗？我再一次在这里问你。我们没有告别，但我们分离了。</p>

<p>20260121</p>]]></content><author><name></name></author><category term="balloon" /><summary type="html"><![CDATA[早上出门等公交，觉得格外寒冷。不知道是不是因为连着四天没有出门，突然不太适应室外的寒风，风很大，拉紧拉链也能从任何可能的缝隙吹进骨头里。]]></summary></entry><entry><title type="html">余爱20220408</title><link href="/desiccant/2026/01/21/gzj20220408.html" rel="alternate" type="text/html" title="余爱20220408" /><published>2026-01-21T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-21T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/21/gzj20220408</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/21/gzj20220408.html"><![CDATA[<p>我的好朋友互头，是个颇敏感纠结的人。其实她从小就是这样，但是在早些年没有表现得特别明显，因为读初高中和大学的时候，她的情绪被身边的朋友们维护得很好，似乎很少有感知到来自朋友之间的悲伤，也少有面临各种类型分离。</p>

<p>我觉得她的这种成长经历给她赋予了一项很厉害的特质，就是一种对朋友无可比拟的长情。她现在主要来往的人，还仍是我们这批小时候认识的朋友。并且她和我们保持着每天都能够聊天的频率，这让我长久以来一直都觉得惊奇且佩服。</p>

<p>我时常会因此察觉到人类的复杂。她作为敏感小孩，其实对发生在旁人身上的变化也同样敏感，她可以感知到，或是联想到我们情绪的细微改变，但她却甚少会表露出很明显的考虑对方情绪的行为。我猜想原因可能是复杂的，或许她在这些时刻正在经历一些逆转，从一个被照顾的人，切换成一个需要照顾他人的人，而她长久以来的习惯却让她对此非常不自在，很多时候其实她这么做了，但是由于还算不上经验丰富，导致她的行动看起来有些蹩脚；也有可能是因为，她习惯性地流露出信赖和令人怜惜的依靠，有些无措地希望对方像往常一样顺着她，并试图用它当做一个指标，来告诉自己对方“一切正常”。</p>

<p>她的确很少让我察觉到她在关注我的情绪，但我知道她的确在这样做，或者说，相比这些，从她那里传来的信任和依赖比这些更重要，也更加珍贵，她仍是我最好的朋友之一。</p>

<p>今天她和我聊起一个她读研后先是关系很好，后来她又单方面变得不再喜欢的学姐。这个人应该算是她在判断自己性向的过程里一个很关键的人物，她对这个学姐抱有一些特殊又复杂的情感，这使她无法以正常的标准和心态去面对此人，或许这也间接导致了她在后续做出的一些决定。她聊起一些细微却很凸显的小事，关于这个人忘记了曾和她讨论过互头的乳糖不耐症，前几天却又提起让她去喝冰箱里的牛奶。</p>

<p>然后她又说起改变，说她另一个初中的好朋友最近也变得这样，说如果这个人中学的时候是这样的，自己应该不会和她成为朋友。看到这几句话，我有些狂妄、无礼、自大、残酷地在心里升起了一丝怜悯，或者说是心疼，这是一种很糟糕的情绪，但我还是要把它记下来，我说，这好像是无法避免的，我好像已经做好准备面临与任何人的这种离散了。</p>

<p>有种感觉，感觉我在说很过分的话，没有去开解和宽慰，也没有用很温和的句子去表达，而是很冷漠地说出我的真实所想。虽然我们是很好的朋友，但我也没有任何立场和权力，推她去看她不想要看到的现实。任何人的任何成长都不应该是由外人推动的，更何况这根本算不上成长。可能人们会在自己未来的生活中经历这些事情，然后获得相关的领悟，但这个日子，这场事件还尚未到来，甚至根本不会出现。任何使人提前直面苦难的行径都是无聊且恶劣的。</p>

<p>昨天把过年时候朋友给我寄来的腊肉拿了出来，已经吃得只剩下了最后一块了，在水里泡了一夜。刚刚把它煮熟了，切片去蒸的时候，突然觉得好香，怎么这么香，香到我想要立刻吃上一片，香到我想要流下泪来。</p>

<p>很多味道就是这样，它不在我们的日常食谱之中，而是经由一些未预想到的人，一些意料之外的事，才偶然来到我们身边，我们才得以尝到它。很难去描述我失掉这个味道的感觉，一方面我并不觉得遗憾，因为这个味道本就来自于偶然，而另一方面我又非常遗憾，因为我不知道下次什么时候还能再次尝到它。</p>

<p>再次尝到也并不知道会不会还是这个味道，我在吃它的时候产生的情感是否还是和这次一样。因为它早已不再是普通的腊肉和普通的烟熏味道，它已经变成了一种具有固定指向的爱。</p>

<p>爱永远是料理中最奇妙的佐料。</p>

<p>20220408</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[我的好朋友互头，是个颇敏感纠结的人。其实她从小就是这样，但是在早些年没有表现得特别明显，因为读初高中和大学的时候，她的情绪被身边的朋友们维护得很好，似乎很少有感知到来自朋友之间的悲伤，也少有面临各种类型分离。]]></summary></entry><entry><title type="html">梦层20220409</title><link href="/desiccant/2026/01/21/gzj20220409.html" rel="alternate" type="text/html" title="梦层20220409" /><published>2026-01-21T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-21T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/21/gzj20220409</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/21/gzj20220409.html"><![CDATA[<p>睡午觉的时候梦到了很多事情。梦到我年过中旬，回到了老家，梦中的我有个大家族。</p>

<p>梦里的老家不是现实里的那个老家，而是一个三层别墅，里面住着很多人，有真实存在的，也有我在人生的这些年里虚构出来的，在梦里这些人寻找到了属于自己的关系，一起完成了这次梦境的演出。他们有我小时候在旅途中遇到的两个妹妹，现在已经长大了，有我的外甥女，有我的大哥，他已经变成了一个短发胖乎乎的可爱中年男人。</p>

<p>梦境的开始是，我回到家后变成了吃播，每天点了各种外卖，然后坐在镜头前拍摄我的吃饭视频。这是一份我房间里的秘密工作，全家知道这件事情的就只有我自己，还有一个偶尔会进来扫地的扫地机器人。故事进展到下一个阶段之前，我点的最后一顿外卖有很多菜，大多数我现在都忘记了，但其中一道是一份辣子鸡。这份辣子鸡是用了没去骨的鸡腿做的，因为能看到那种很漂亮的带骨鸡腿小肉块，不过我只是浅吃了几口这道菜，因为前面的东西已经把我塞满了。</p>

<p>然后就是故事的下一阶段，我和我大哥，还有家族里一男一女两个年轻小孩，准备出发去云南，给我的大哥报仇。事情的起因是这样的：我大哥挺着肚子在云南的街道上溜冰的时候，被一个大妈骑着电动车逼停，追了两里地，然后撞进了马路边一所房子里，被房主人和大妈联手打了一顿。这是因为大妈的家前几天被盗了，据邻居说小偷是个歪嘴的中年人，大妈大怒，于是去警局报案看监控。大妈拿起手机录制监控视频，却不小心打开了歪嘴龙王特效，我大哥滑冰缓缓经过的时候，露出了半张脸，嘴巴一下歪了下来，就被大妈当成了嫌犯，在街上看到后，就追着他打了一顿。</p>

<p>云南在十五楼，我们几个决定坐电梯上去。等了好久电梯才开，却发现已经挤满了人，我看电梯显示现在是11楼，就提议要不要走上去，反正就几层。大家觉得苦等也不是什么好办法，不如走着去，所以就纷纷表示同意，和我一起来到了步行梯。结果一走上去，我却发现自己在一层，想着爬到十五层可也太久了吧，但是既然已经开始了，就没有办法了，只能带着唉声叹气的大哥往前走，两个年轻人倒是很活跃，走在前面引路。</p>

<p>走到三层的时候，发现是自助餐厅，服务员叫住我，说哎，客人不能往那走，特别是小孩子，那里不能过的。我回头解释说我们要从这里经过，走到上面去，服务员才哦了一声，没有再管我们了。我这时候继续埋头苦走，但心里却在想，如果刚刚我装作客人的话，是不是可以去蹭吃一顿再走啊，如果她执意要带我们去我随口说的桌位怎么办？</p>

<p>后面攀爬的过程中，经过了很多场景，比如有海鸥追逐船只的大海，有不知那里已经变成金色的农田，有建在半空中的花园，需要在高空走过过三条悬空的栏杆才能到达对面。一路都是有惊无险地度过了，我们终于来到了十五层，我们的目的地云南。</p>

<p>在云南我们钻进了雨林里，入目的一切都是绿色的，只不过是有深浅之分，有时是草绿，有时是翠绿，还有深邃的墨绿。我在树杈上寻找着各种悬挂着的植物，甚至还有多肉，它们中的一部分结了果子，我指挥两个年轻人帮我摘了下来，我说这些都是很不错的食材。</p>

<p>我们忘记了帮大哥报仇，但是决定在十五层待上一晚，我发了朋友圈，里面的图片无比复杂，有大海，农田，需要攀爬的山窝，人在其面前像蚂蚁一般的参天巨树，以及绿色的密林。晚上收到朋友发来的消息，问我你在云南吗？我惊异地问道你咋知道的，她就告诉我自己和两个小孩也是好友，听他俩说起来的。</p>

<p>然后我回到了我的房间，面前摆着辣子鸡，但我已经吃饱了。需要想想办法应付一下我妈在厨房里正在做的晚餐。</p>

<p>这时候我听到门外有声音，是那台扫地机器人，它正在用激昂的勇气大声宣告着什么。我侧耳倾听，“大家注意啦，我将宣布本世纪最大的秘密……”</p>

<p>我听到声音越来越近，似乎是它要打开我的房门。那可不行，那我的秘密岂不是暴露啦？我先它一步把门打开一个小缝，从缝里钻出去，对着它狠狠来了一脚，它直接就闭嘴了。</p>

<p>20220409</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[睡午觉的时候梦到了很多事情。梦到我年过中旬，回到了老家，梦中的我有个大家族。]]></summary></entry><entry><title type="html">蒸夏20220410</title><link href="/desiccant/2026/01/21/gzj20220410.html" rel="alternate" type="text/html" title="蒸夏20220410" /><published>2026-01-21T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-21T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/21/gzj20220410</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/21/gzj20220410.html"><![CDATA[<p>今天想要休息，所以写少一些吧。</p>

<p>从爷爷奶奶家带来了他们前几天新打的面粉，今天在那里煮饭的时候，发现面粉的筋性很好，所以我拿了两小袋回来试试看能不能做面包，如果可以的话，那应该可以省下很多买面粉的钱。</p>

<p>在老家用柴火地锅炖鸡吃，奶奶坐在那里看着火，房间里又热又呛，升腾起来的烟雾把我的鼻孔里都熏得黑漆漆。今天第一次产生夏天来了的感觉，所以我一到家就打开了空调。我不喜欢夏天，油津津的脸和黏糊糊的身体让我很抗拒拥抱和身体接触。我觉得夏天的爱意一点都不炙热，大家都是有气无力的，哪里有冬天的爱来得强烈呢。</p>

<p>此刻我有点难过，但是我并不知道为什么，我也什么都不想说，在夏天我会感到永恒的痛苦。在湿漉漉的夏夜里，我总想，不如让我融化，溶进一场暴雨中，继而蒸发，升腾，回归大海里。</p>

<p>现在我正在预热烤箱，把石板放在烤箱里，能烧多热就烧多热。最下面还放了我的重石，在烤箱里一起加热，面包放进去之后往上面浇上一碗开水，就会升起很猛烈的蒸汽，没有它们可烤不好面包。</p>

<p>我也想要上一股蒸汽，晚安。</p>

<p>20220410</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[今天想要休息，所以写少一些吧。]]></summary></entry><entry><title type="html">葵事20220411</title><link href="/desiccant/2026/01/21/gzj20220411.html" rel="alternate" type="text/html" title="葵事20220411" /><published>2026-01-21T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-21T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/21/gzj20220411</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/21/gzj20220411.html"><![CDATA[<p>天气预报说今晚又要下雨，这次雨后，又会迎来一场小幅度的降温，但我猜也不会冷到哪里去了，毕竟夏天是个老流氓，它来了，再想让它走开就不太可能了。</p>

<p>我觉得写作过去的事情，最难的地方在于将想要描绘的那个瞬间固定下来。每天我坐在桌前，或是靠在床上时，都有很多记忆在我的脑中漂浮着，它们像是透明度很低的幻灯片悬停在我的眼前，并且时时自动切换，我有好多话想说却根本找不到开端，只是在偶尔下笔的时候才能捕捉到一两帧画面。</p>

<p>我想起向日葵。我在很多地方都种过向日葵，第一次种是在老家那个小区楼下的花园里，爸妈从卖瓜子的摊位上买来了没炒熟的生瓜子，带着我在一场春雨后播种。我在花园内部的小路边缘上，隔着几米就往土里塞一粒种子，然后再抓一小撮泥土盖上，就这样种好一粒。种子发芽很快，几天就破土而出，向日葵的幼苗很好辨认。我每天放学都要跑到楼下去看看我的向日葵，它们中的有些被不知道是谁给拔掉了，有些因为长得太弱被自然淘汰掉了，最后长到一人多高的只有两三株。</p>

<p>可能那时候我概念里的一人多高也没有很高，毕竟小我那年才五六岁。后来它们也的确如愿长大了，开出了不错的花来，但是因为营养不良，所以个头不算大。从它们开花以后，我就天天带着当时的朋友们在那里欣赏，大家伙都啧啧称奇。不过好景不长，有天夜里，小区里一个老太婆趁着夜色把它们都折了头带回了家，第二天我再去兴致勃勃地看的时候，发现它们都只剩下了光秃秃的秆秆，这对小我是个很大的打击，我因此郁郁寡欢了很久，在心里狠狠谩骂这个与我并未谋面的老太婆。</p>

<p>后来搬家了，来到了现在的城市。读初中的时候，租住在二姨家楼上，楼下也有一个小小的花园，种着很多不错的树，最多的就是香椿，两三层楼高的香椿树，每年早春都会萌发出红绿色的嫩芽，我总能看见几户邻居拿着工具去把它们摘下来带回家去。</p>

<p>花园的角落里还有一大丛洋姜，它最喜欢的事情就是吸引蚜虫了。稍远一点的地方有几棵花椒树，估计它们是自己发出来的，有一棵都长到一米多高了，如果把它的叶子摘下来在手里捻一捻，就可以闻到淡淡的花椒香气，春天的时候也能把它的嫩芽掐来吃，裹面油炸也很美味的。</p>

<p>再然后就是一个佝偻老太私自种的一些蔬菜，小小的一片，还有会开出小花的豆科植物。这个佝偻老太是隔壁单元的邻居，那是一户很自私无理的人家，在当时这个社区的风评很不好，其中估计涉及到一些车位，或是公共区域的纠纷，在那个时候的我可不懂这些事情。</p>

<p>但这不影响我讨厌这个老太，因为她是我生命里出现的第二任葵花杀手。我还是和往年的春天一样在花园里塞进葵花的种子，等它们发芽之后就每天去看看，那个老太有时甚至会和我聊上几句，说些什么“这是我种的地，小伙子你在这里种什么呢？”之类的话。等向日葵们长到了30多厘米的时候，有天我回家，看见它们全都被拔了出来，丢在一旁。我大崩溃，中午吃饭的时候听我二姨说，她回来的时候正好看到佝偻老太在我小苗附近徘徊。</p>

<p>我现在在想，当年的我怎么没想到要把她种的菜都拔出来报复她呢，是不是她看我好欺负就欺负我。</p>

<p>我之后还在很多地方种了很多次向日葵，在高中的校园里，在爷爷奶奶家，甚至在大学的校园里，只要我在春天播种，就都会种上一些向日葵。其中有些开出了很漂亮很漂亮的花，有多头的红色向日葵，也有单头的黄色向日葵，它们在开花的日子里，吸引了很多不错的蜜蜂，偶尔也有飞蛾。</p>

<p>挺好挺好，吸引它们比吸引人类强。</p>

<p>20220411</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[天气预报说今晚又要下雨，这次雨后，又会迎来一场小幅度的降温，但我猜也不会冷到哪里去了，毕竟夏天是个老流氓，它来了，再想让它走开就不太可能了。]]></summary></entry><entry><title type="html">幻行20220412</title><link href="/desiccant/2026/01/21/gzj20220412.html" rel="alternate" type="text/html" title="幻行20220412" /><published>2026-01-21T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-21T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/21/gzj20220412</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/21/gzj20220412.html"><![CDATA[<p>家里的一次性浴帽用完了。去年这个时候还在工作，那时候网购了一大包，做面包的时候直接拿一个套在盆上，比保鲜膜和保鲜袋都好用。</p>

<p>下午我去了之前买保鲜盒的那个大杂货市场，找了一圈却怎么也找不到有卖这种浴帽的店铺，只能算沾点边的是那种无纺布的丑陋蓝色帽子。我骑车把市场的每一排都看过，问过，却始终找不到，只好在即将离开前买了四个可以重复使用的浴帽，摸起来手感还好，应该蛮结实的，是透明的，上面印着黄色或蓝色的小花。</p>

<p>今天确实降温了，出门需要穿外套，路上的风是微微凉爽的，它吹起我的头发，让我的耳朵露出来。但这次的风没给我带来什么错觉，比如说关于早春，或是秋天的错觉，它像是一个还没有装进去任何茶叶的茶包，或是一个尚未写下第一个字符的笔记本，是一种独特却没有任何属性的东西。</p>

<p>事实上很多拂面而来的事物都是这样，是当下的愿景，以一种我们难以意识到的方式为它们赋予了属性。</p>

<p>今晚我想起了很多场景和很多感觉。沙子与脚掌摩擦的感觉，海水轻柔地在脚底翻涌，有些石子会偶尔卡住指缝，有些细沙会漫上脚面；夜晚的海风好湿润，耳边还有随风飘来的，远处的人们聊天的声音，它们随着距离变得有些扭曲，听起来像是人在小声歌唱；不是特别大的船只微微摆动，能感受到海浪拍打船身带来的震颤，灯光是昏黄的，桌子被钉在地板上，我坐在床边，双脚在随着海面摇晃；在一片打扫出来的空地燃起篝火，有些潮湿的树枝被丢进火中，发出噼里啪啦的声音，篝火边沿一些没有燃烧的木头，温度也达到了四五百度，开始漂出柔和的烟雾，火上搭着一个架子，支起圆柱形的小锅，里面汤汁粘稠翻涌，是一锅野蘑炖汤……</p>

<p>有很多事情实际上从来都没有发生过。比如说，在沙滩上奔跑，在月升之时的海边散步，在摇晃的船上过夜，在山中露宿，在高处等待日出……我从没有在沙滩上奔跑过，也没有去过夜晚的海边，未曾登上夜航的船只，没在山中支过帐篷，也没有在很早很早的时候到达山顶，或是摩天大厦的露台。</p>

<p>但这些事情，在我的脑中都至少发生过一次。我在想，会不会我面对它们，就和我面对料理的时候是一样的。当我在脑中构想一道菜肴的时候，我的经验会帮助我把食材的特质和烹调的方法结合起来，再加以组合，最终构成我能够想象出来的味道。虽然我没有吃到这道菜，我的幻想依旧会给我带来反应。我会产生舌头上鲜味残留的感觉，会因幻想里的酸味分泌出少许口水，会品尝到肉汁的味道，会产生咀嚼带来的肌肉发力感。</p>

<p>那些经历我虽然从未拥有过，但我在脑中似乎已经创造了一切。应该怎么去定义它们呢，它们是全然已经发生在了我的身上，还是其实只发生了一半？那些剩下的经历，真实的感官体验，我幻想中忽视的细节，潜意识美化的场景，是否需要等待我的肉身将此事再经过一遍，才能将一切补全，如此我才能说，它实实在在发生了？</p>

<p>我不知道，但对我来说，幻想永远比现实美丽一些。真正的问题是我愿不愿意为了“真实”去面对一些潜在的痛苦。</p>

<p>20220412</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[家里的一次性浴帽用完了。去年这个时候还在工作，那时候网购了一大包，做面包的时候直接拿一个套在盆上，比保鲜膜和保鲜袋都好用。]]></summary></entry><entry><title type="html">雨静20220413</title><link href="/desiccant/2026/01/21/gzj20220413.html" rel="alternate" type="text/html" title="雨静20220413" /><published>2026-01-21T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-21T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/21/gzj20220413</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/21/gzj20220413.html"><![CDATA[<p>我一直在静坐，告诉自己要调整好我的情绪，不要生气，生气会阻止我做任何事情，我已经因此浪费了很多时间了。</p>

<p>所以我决定戴上耳机，再次模拟一场雨天。雨水总会让表面上的我平静下来，至于那些潜意识里激昂的情绪，则留给时间来把它们刮平，这时候的我总觉得自己像是一块被放在台子上的蛋糕胚，奶油被不规则地抹在我的身上，刮刀不会让它们消失，但会让它们看起来均匀一些。刮刀让奶油和蛋糕看起来像是一个整体，但是谁问过戚风蛋糕的意见了？</p>

<p>在写下这些字的时间里，我调大了三次耳机的音量，终于想起了一场雨来，我在那场雨落下时，还拍了一张从楼顶俯瞰的照片。那时候住在六层，雨水落在树叶上的声音异常清晰，就像此刻一样。那是一个不错的周六午后，我刚回到家没有太久，前段时间学校的活动里我们的队伍拿了两个奖项，奖品是几百块的图书卡，所以那个上午我和班里的几个同学去了书店，想做一个图书角在教室里。</p>

<p>其实不记得有几个人了，除了我可能有两个，也可能有三个，我们在书店选了一上午，把钱花得干干净净。买完书之后，我看天色还早，就问他们是否愿意去我家坐坐，反正书店离我家也不远。我说，我家楼下有开得很好看的月季和鸢尾，你们想去看看吗。于是我们骑车去了我家，天色是在这时候开始变暗的，我骑着车心想，可能雨水要来了，还好我快到家了。</p>

<p>到了我家楼下，却发现我没有带着这边家的钥匙，读高一的时候我还住在初中租的房子里，可能是出门的时候觉得大概不会去这边，就把钥匙丢在了家里，只拿了需要用的那一串。我在门口翻了很久的包也没能找到，只好浅浅带着他们看了看楼下的鲜花，便各回各家了，真的很尴尬，好在欣赏花园不需要什么钥匙，那些花儿也很给面子，开得非常漂亮，起码这次还算不白跑一趟——我不知道对于他们是不是算白跑一趟，我反正看了花就觉得值得了，哼。</p>

<p>两边家距离其实蛮远的，骑车要半个小时，几乎把我这个小城的对角线走了一半。人们在小时候对距离与时间的认知和长大后是不同的，那时候的七公里和半小时，在我的认知中真的是很长的路，很久很久的时间。在我骑了三分之一路程的时候，雨滴就开始接二连三地落下来了，从我感知到第一滴略微沉重的水滴落在我头上，到我被雨水沁透，之间仿佛只经过了短短的几秒。这让我产生了一种把鸡块丢进油锅里的感觉，从冒起第一个气泡，到它变得微黄上色，其实也只是几个呼吸之间的事情。</p>

<p>回家之后我换好了衣服，面朝着窗坐在了沙发上，那是我最喜欢的位置。老旧的居民楼没有地暖，每个房间都装着暖气片，客厅的暖气就放在那里，冬天的时候我就会这样坐着，用脚蹬着暖气取暖。窗台上放着一支白板笔，我常常拿着它在玻璃上画画，从这里能看到远方一栋高楼，它是我那个小城过去十几年里，在市中心最高的一栋楼。玻璃上还有我画的一个金刚，我动动脑袋调整角度，让它的手刚好攀住高楼的顶尖，背景被雨水模糊了，只有它是清晰的。</p>

<p>我猜那时候我肯定发了一会呆，只不过记不得自己是在想些什么了。站起身来，打开窗向下望去，那几棵高大的香椿树正在哗哗作响，雨水浸透了水泥地。我想起昨天和婚福约好了今天见面，她比我低一年级，此刻还在我家附近的初中念书。今天初中生要在学校补课，所以我拍了那张照片发给她。我说，今天过得还算不错，一想到下午要和你见面，我就由衷地感到开心。</p>

<p>写到这里我听到了雷声，它的距离很远，就好像发生在耳机外面。</p>

<p>但我摘下耳机之后，四周静得我只能听到自己的呼吸，我应该平静下来了。</p>

<p>20220413</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[我一直在静坐，告诉自己要调整好我的情绪，不要生气，生气会阻止我做任何事情，我已经因此浪费了很多时间了。]]></summary></entry><entry><title type="html">假花20220414</title><link href="/desiccant/2026/01/21/gzj20220414.html" rel="alternate" type="text/html" title="假花20220414" /><published>2026-01-21T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-21T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/21/gzj20220414</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/21/gzj20220414.html"><![CDATA[<p>我试着平静地书写今天的内容。</p>

<p>又一次想起那个夭折了的写作计划，站在此刻我想，我或许永远无法像设想中的那个主人公一样，用平和的态度旁观世界上发生的一切，然后在心底，让它们在之后的日子里回响，像石子砸进水潭，噗噜一声，激起几簇水箭，搅起细弱涟漪。</p>

<p>当时产生这个构想的时候，我正骑车穿行在上海的街道上，经过一个狭窄的小区大门时，对面的陌生大叔和我同时往后退了几步，等着对方先行通过，我俩相互笑着点头，他最后还是没拗过我，从门里了走过去。阳光倾斜着洒在我抓着车把的小臂上，行进的风轻擦过那些细小的毛发，四周很安静，难免让人想起死亡，一个年轻人的一场随机且安静的死亡。</p>

<p>那时的我对知晓这个计划的朋友们说，他就这样看着世界，看着发生在某处的恐袭和战争，看着某个文明发生改变，看着城市衰亡，未来变成现在，现在成为历史，历史再次发生，他的心态也在随之变动着，一些东西积攒下来，让他终于决定死在某个突然到来的时间里。</p>

<p>谁能想到有些随口一说的事情，此刻也真实地发生在了一些意想不到的地方，也正在以一种意想不到的方式改变着所有人。</p>

<p>晚上和我前几天约好的一个老师聊了一个小时，想让自己在面试之前做好准备，我已经很久没有和别人用外语对话了。对方是一个和我同岁的女生，此刻正居住在我要去的那个国家，令我惊喜的是，她在那里读烹饪学校，学一些当地的传统料理，和她国家不同的东西。我们说起很多，说起动物的内脏，说起节日和团聚，说起我的上一份工作，说起她的本科和我的本科。</p>

<p>同别人聊天会让我感觉好受一些。能够从特定的情绪里抽离出来，专注地聊起我感兴趣的话题，或许对我是一件好事，距离面试还有30天，我准备和她继续聊下去。</p>

<p>今天上课前我想起和一个好朋友在愚园路散步的时候，我们走过某条街道，看到路口斜对面的角落里，有一片藤本月季爬满了整墙，我们连连夸赞，还在那里拍了照片。后来在我们纷纷离开上海之前，在一个夜晚又去那里散步，这次走的是相反的方向，我们再一次经过那个街角，远远地看着月季仍在那里盛放。</p>

<p>我拽了拽她，低声说，你看这月季，转眼秋天都要过去，它却一直这样开着，真的好厉害啊。然后我就拉着她靠近了一些，想仔细看看这是什么品种的靓花。但是当我们真正走近了，用手捻了捻它的叶片，我们俩才发现这是一丛假花。两个近视眼都不算特别重的人，被一墙街角的假月季狠狠骗了一整个夏天。</p>

<p>走到点心铺子之前，我和她刚好聊到了蝴蝶酥，我问她你要不要试着吃一吃蝴蝶酥，你瞧，隔壁就有卖的。我俩都有一种想吃不想吃的意思，所以就打算去问问看，对方说要按斤卖，就作罢了，这年头哪有谁能嗷嗷吃上一斤蝴蝶酥啊。</p>

<p>她的年纪很小，和我看着长大的妹妹同年，是一个很聪明，成熟，思想深邃的漂亮小孩，如今她也去了别的国度，我偶尔会想念她，想起我们分别时用力的拥抱，我拍着她说，照顾好自己，我会想你的。</p>

<p>分别的时候我总是这么说。我是真的希望她们能够照顾好自己，我也是真的会永远想念她们。</p>

<p>20220414</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[我试着平静地书写今天的内容。]]></summary></entry><entry><title type="html">环梦20220415</title><link href="/desiccant/2026/01/21/gzj20220415.html" rel="alternate" type="text/html" title="环梦20220415" /><published>2026-01-21T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-21T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/21/gzj20220415</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/21/gzj20220415.html"><![CDATA[<p>我很少想起之前做过的梦，如果我没有及时记下来的话，就几乎不会再想起它来。</p>

<p>但今天我突然想起了一场很久之前的梦，有些片段在我脑中闪过，我说不清楚原因，或许它和我昨夜做的梦产生了一些共鸣，又或许它们可能是在同一个世界背景下？</p>

<p>随着它的出现，我也猛然想起了昨晚的梦，仿佛是经历了一场共振，给消失的东西再次赋予了轮廓。原本今早醒来后，梦里的很多事情已经记不清楚了，细节丢失得太多，让这场梦没有了记录的意义。</p>

<p>今天先写我之前忘记的那场。在那个梦里，世界上的所有人都生活在一栋环形的大楼里。是一个很大很大的建筑，大到当人们站在某个点上，向前向后望去，甚至都无法察觉到走廊弧度的变化。我骑着自行车在走廊里穿行，今天对很多人来说是相当平常的一天，但对我来说有些不同，今天我要入学魔法学校。</p>

<p>这间学校占据了一整层楼，教导主任的办公室在楼层的中部，我骑车上楼梯的时候，想到要不要去买点水果带给教导主任，万一她喜欢吃水果呢？所以我拐进了一条看起来不是很现代的巷子里，停了车子，钻进了一间黑洞洞的水果店。这间水果店给我的感觉就是，把超市里摆放着蔬菜水果的区域缩小几倍后，放进了这家店里，无论是结构还是设施都和超市很像，只不过缩小了几倍，磨损也很厉害。</p>

<p>店里没有灯光，要靠不知道哪里来的自然光源照亮。放置水果的区域因为不够大，所以只在表面摆了卖相惨淡的几粒，像是剩了很久卖不出去的那种，有黑色的斑点，皱巴巴的表皮，还有奇怪的形状。想要什么水果，可以在架子里看好了，然后告诉看店的人，让对方去拿出来，也可以直接看柜台上摆着的一个手写笔记本，上面写着所有水果的品类。</p>

<p>我买了一串葡萄，几粒苹果，还有一个特别大的菠萝。看店的人是个老头，戴着眼镜瘦瘦巴巴的，穿着棕色白色的条纹汗衫，有些褪色了。店里的水果都卖得很贵，我让他给我用袋子装好，菠萝没削，把它们仔细地别在车把上，然后骑车往学院走去。走到学院那一层，地板从水泥材质变成了光滑的白色方块地砖，还仔仔细细地做了美缝，学院建设得很现代，和写字楼的办公室一样。在这样的地板上骑车有一种很奇妙的感觉，就好像玩着角色模拟游戏，我控制着法外狂徒，骑着从路人那里抢来的自行车，冲进了写字楼中。</p>

<p>我捏紧车闸，一个漂移停在了教导主任办公室门口。敲了几下门，却没听见回复，于是走向对面的办公室，想问问教导主任去哪里了，对面的办公室有三个老师，他们应该算一个生命单位，是一种共生体精灵，每个人只有一个笔筒那么大，绿色的皮肤留着白色的胡子。他声音嘹亮地用山东话说：“啥？你找王姐？她现在不在捏，听说她儿子跟同学在幼儿园打架咧，老师打电话把她叫走了，你是来干么哩哇，要不你等一会她？”</p>

<p>我于是提着水果去了门卫室，想在那里等等她。门卫室里没什么人，就连门卫也看不见，但我走进去的时候，的确听到了有声音和我说话。我猜测门卫应该是来自一个与我不同的维度，或是以另一种生命形式存在着，需要特殊的方法，或是升维降维才能看到。既然门卫在办公室里，那我也变得有些局促，两脚紧紧地并在一起，偶尔还搓搓手，搓得手都有些红了。</p>

<p>我等了很久还没有等到，所以决定回家。又缓缓地走回教导主任办公室，去拿我停在旁边的自行车，开了锁后我想了一会，把大菠萝从包里拿出来，穿墙走进了王姐办公室，把它稳稳当当地摆在办公桌上，又穿墙走了出来。</p>

<p>骑上车子我下楼，又经过了那个水果店。鬼使神差地我拐了进去，现在看店的已经是一个年轻的白净女孩，留短发，戴着眼镜。</p>

<p>我问她这些水果能不能退掉啊。她看了我一眼让我滚。</p>

<p>20220415</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[我很少想起之前做过的梦，如果我没有及时记下来的话，就几乎不会再想起它来。]]></summary></entry></feed>