<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.10.0">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2026-01-19T12:26:01+00:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">小狗帽子和永恒泡芙</title><subtitle>一些我存在的证据，在时光里它们曾部分代表或属于我。
「干燥剂之死」是数年前的一次自我剖析
「气球悲歌」是新的零碎东西
</subtitle><entry><title type="html">年货20220118</title><link href="/desiccant/2026/01/19/gzj15.html" rel="alternate" type="text/html" title="年货20220118" /><published>2026-01-19T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-19T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/19/gzj15</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/19/gzj15.html"><![CDATA[<p>今天几乎什么都没做，不过倒是有些蠢蠢欲动起来。</p>

<p>老是待在家里也没有什么意思，明天起打算找点事做。要做些什么呢，我觉得首先，我要囤一些年货！今天下单买了一整条牛排，明天发货的话，后天就会收到了，收到之后我要把它们美美切开，包好再冻上，这就是我过年期间的口粮。冷冻的牛排，在解冻的时候一定要注意速度，解冻太快的话，就比较容易出血水，如果是提前放在泡沫箱里解冻一整晚，切的时候就和新鲜牛肉差不了太多了。</p>

<p>我还要和朋友找机会见见面，我有个发小，在我俩刚出生，还没有什么记忆的时候，就被各自的奶奶带着一起玩耍。但读小学的时候，我俩因为我搬去了别的城市而分离了，直到前两年，阴差阳错地，在互联网上再度相遇，我们才又找回了对方。这件事情让我觉得缘分真的很奇妙，真正有缘的人，即使是分离也无需担心。好像有股力量时时在我们身后，推动着我们去迎接各种事情。人们终会重聚，只要不忘记彼此。</p>

<p>去年的春末我们见了一面，是时隔数年后的第一次重逢。我在离开城市的前两个小时，鼓起勇气与她联系，在她校门前和她匆匆见上一面。那天我在出租车上非常忐忑，毕竟错失的日子已经太久太久，谁也说不清我们到底改变了什么。不过结局让我非常开心，我等她走出来，她穿着白色长裙。朝我走来的时候，记忆里的小女孩和眼前的漂亮女生重叠在了一起，我们笑着拥抱，像小时候那样聊天，她给我看小臂上的那颗痣，它的位置和在我记忆里的并无区别。“要分离多久，才算久别？要想念多久，才能再次相遇？”拥抱的那一瞬间我这样问自己。</p>

<p>在这之前我的失去就都是失去，而在这之后，我突然不那么害怕分离了，这一年便是我的重逢元年。</p>

<p>这次告别之后我又开始了奔波，之后也没有找到机会与她再见，往往是她回家了，我却离开了，她走了，我又回来。所以我俩决定在过年期间再见，坐在沙发上，好好聊聊过去的日子，天啊，有太多历史需要补补课了。</p>

<p>然后，我还要做点礼物给远方的朋友，最近一段时间其实有被照顾到，不管是情绪还是什么，都有被好好保护着。其实感觉自己欠下了很多的承诺，这让我觉得非常不安，既然有时间了，就去面对它们吧，把我答应的都一一实现，我会在这个过程中获得平和与满足感。</p>

<p>明天打算去找时间逛逛超市，已经很久没有逛过了哎！然后顺便买买做礼物要用的东西，还想买些三文鱼，有一些时间段里，超市里会有便宜又新鲜的三文鱼卖，我必要狠狠拿下！我最喜欢吃煎过的三文鱼了，不过烟熏的也不错，反正我不爱吃生的嘿嘿。那么今天晚上吃些什么呢，爸爸妈妈今晚都不在家，她俩去参加无聊的聚餐了。</p>

<p>要不今晚吃牛排好了。我想着，去冰箱里拿出了最后两片牛排，反正新买的也要到了。</p>

<p>20220118</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[今天几乎什么都没做，不过倒是有些蠢蠢欲动起来。]]></summary></entry><entry><title type="html">酵母20220119</title><link href="/desiccant/2026/01/19/gzj16.html" rel="alternate" type="text/html" title="酵母20220119" /><published>2026-01-19T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-19T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/19/gzj16</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/19/gzj16.html"><![CDATA[<p>晚上好，又是休息的一天。</p>

<p>吃过午饭之后，把我的酵母从冰箱里翻了出来。自己养酵母要花蛮久时间的，所以我买了星野的天然酵母，只需要在保温箱里发酵二十四小时就可以用了。但是对我来说，时间和风味不可兼得，我喜欢酸一点的面包，如果自己养酵母的话，用黑麦和面包粉起种，酵母的活跃度和酸味都会很好，我喜欢酸酸的面包，但是星野酵母的酸味不重，可能因为它是日本酵母，会更专注在面包的麦香，和吃进嘴巴之后的回甜。</p>

<p>说起这个，我超级羡慕身边有朋友一起做面包的人，大家可以交换彼此的酵种，也可以一起养奇奇怪怪的酵种，用水果的，用茶叶的，这些我都好想试试啊。如果有段时间我自己没有养酵母，还可以向朋友讨上几十克，喂上两天就可以拿来直接做面包了。我知道一个外国老哥，爱酵就像爱生命，每次出门都要带着它的酵母，然后用当地的面粉喂喂它。</p>

<p>今天还收到了前些日子买的面粉。买了一包日本粉、两包法国粉和一包黑麦粉，这次我可不敢买五十斤整包的了，所以买的是五斤一袋的散装，收到的时候被结结实实地包在袋子里，室外的冷空气将它们冰镇地很舒适，我的手放上去，戳一戳捏一捏，觉得非常幸福。</p>

<p>为了给酵母提供合适的温度，我还从柜子里翻出了我的发酵箱。这是一个便携的便宜小箱，前年买的，被我从南方带了回来。当时它被放在公司的角落，因为随时都是温温的，在南方的冬天就很容易被公司里的两只猫狠狠宠幸。就好像我喜欢做面包一样，猫咪喜欢占领地盘，于是两只猫都在上面狠狠留下过尿液。它们有没有威胁到彼此我是说不清楚，倒是把我给威胁到了。从那时到现在，我的发酵箱一直有股淡淡的猫尿味，加热的时候分子快速运动，猫尿味就越来越浓，好像在用奶锅煮猫尿。</p>

<p>昨天和朋友聊天的时候，我们说起“感知的流派”，我觉得我不是声音型的，因为我好像对声音一点也不敏感，不管是播客、音乐还是其他什么需要听才能获取的信息，我都很难有效率地接收。我的确对噪音比较敏感哈，但这就是另一码事儿了。然后，相较于画面，我觉得自己更擅长感知触觉、味觉这种，需要碰触才能产生的感觉。我的手能记住不同朋友手掌的感觉，有的手湿漉漉的，每个指节都蓬松且柔软，有的手非常光滑的，干燥但一点也不粗糙，有的手一直都很温热，掌心的纹路非常清晰，有的手干湿适中，但是手指特别长。</p>

<p>每个人的手都不太一样，所以我每次触摸都是在烙印，将对方的手烙印在我的手上，将独属于对方的感觉狠狠烙印在我心里。就像味觉一样，就像多年之后吃到曾经的料理，记忆即使变淡了，但它也不会消失。</p>

<p>那一刻应该干什么，应该屈服于时间，用力落些眼泪才是。但就像我之前说的那样，大家都不愿意屈服于时间。</p>

<p>那就由我来吧，在一切结束之后，让我在孤独的狭间里独自流泪好了。</p>

<p>20220119</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[晚上好，又是休息的一天。]]></summary></entry><entry><title type="html">沉默20220120</title><link href="/desiccant/2026/01/19/gzj17.html" rel="alternate" type="text/html" title="沉默20220120" /><published>2026-01-19T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-19T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/19/gzj17</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/19/gzj17.html"><![CDATA[<p>想起一个朋友，和我一样都是沉默不语流派的。</p>

<p>2021年底我在上海待了很久，但是从来都没能和她见上一面，她在一个珠宝工作室工作，就在离武康大楼不远的地方。在上海的那段日子里我因为各种原因去了很多次武康路，但我俩甚至连碰上一面的机会都没遇到。还约了好几次一起散步，但不是她忙就是我忙，不是我生病就是她出差，直到我离开了上海，也没能像我想象的样子，一起沉默着在夜晚的街道上慢吞吞地走着。</p>

<p>每当遇到这样的事情，我都不禁在怀疑是不是天意在阻止我们相见，就好像我们如果溜了这个弯，世界就会因此毁灭一样。我在脑海中想象着这样的画面：两个人终于见面了，这时候天地都开始摇晃起来，地面出现裂缝，消防栓喷出两米多高的水柱，广告牌、石块和厚重的玻璃从高楼落下来，如果站在高处俯瞰，人们就好像一群聚在一起吃饭的蚂蚁，被一只手惊扰，开始无序地逃窜。</p>

<p>“那如果真的没法见面，不如就不见了吧，顺其自然好了”，将计划取消后，我坐回床上，这样小声说。其实是有些难过的，因为在我的意识里，应该见面的朋友就应该见面，希望的事情就应该实现，顺应着内心的想法才是美美。我常说顺其自然，但是说他人和说自己真的不一样，起码说自己的时候，每次我这样讲，都代表着我向现实屈服了。</p>

<p>不过今天有个事情，可以作为我有时候也不向现实屈服的例子，在我头脑法庭再一次开庭审理我本人的时候，由我的虚构律师呈…其实就是，我最终还是养起了天然酵母。虽然会花费几天的功夫，但我觉得是值得的，昨天激活的星野酵母我也用了一部分，做了一个面团准备明天一早起来烤烤试试，看看我是不是仍是宝刀未老。</p>

<p>我这次养的酵母不是只用了面粉和水的那种，而是用了水果，将水果在水里浸泡着，放在合适的温度下。每天定时放气，检查一下味道，一周之后，就可以获得活跃的酵液，有一点点酒精的味道，微酸还带着水果的芳香，像一杯美味的果味气泡饮料。用它和面粉混合在一起之后再次发酵，就能够获得非常不错的面种了。虽然这样做出来的面包也不会拥有很强烈的水果香气，但吃起来也肯定会有不错的风味。</p>

<p>傍晚的时候果然收到了买的牛排，但是收到才发现我买错了，我本来想买整条的肉眼，拍的时候没看清楚，买成了板腱。好嘛，这没关系，反而板腱更好吃一点，油花漂亮，也更嫩，适合做给爸妈吃。另外一件和我预想不一样的事情是，收到之后发现还没解冻，硬邦邦的，估计要在泡沫箱里放到明天早上才可以拿来分装。</p>

<p>除了这些，我还买了四公斤的牛脊骨，一公斤才二十几，今天炖了一小锅，把肉拆了下来，连着筋膜和脆骨泡进汤里，明天早上煮面配着吃。</p>

<p>20220120</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[想起一个朋友，和我一样都是沉默不语流派的。]]></summary></entry><entry><title type="html">赌博20220121</title><link href="/desiccant/2026/01/19/gzj18.html" rel="alternate" type="text/html" title="赌博20220121" /><published>2026-01-19T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-19T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/19/gzj18</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/19/gzj18.html"><![CDATA[<p>最近可以说是逃避指数拉满，在出成绩之前哪里也不想去。大概是处在一个报复性娱乐的阶段，具体要持续多长，要看什么时候才出成绩。这几天有在阅读，但是是一些奶头乐文学，不怎么需要动脑，不需要共鸣和思考的那种。挑了一本很长的无限流小说，准备看到哪里就是哪里，我觉得无限流小说是可以随时停或随时开始的，根本不需要特别在乎，此刻我们正在书中的哪个故事里。</p>

<p>今天做了不少事，但总体还算轻松，早上起来之后就开始准备烤面包。昨晚整好形的面团放进篮子里，丢进冰箱二发，过了一宿之后刚好到了可以进烤箱的程度了，很久没做还是有点手生，一些步骤和烘烤时间甚至都记不太清了。没有蒸汽功能的烤箱，第一个阶段要把面团放进铸铁锅里烤。因为铸铁锅是密封的，会隔绝水蒸气，面团里的水蒸气会阻止面包表皮变硬，面团就能更好得膨胀。</p>

<p>但是今天我记错了时间，第一个阶段多烤了5分钟。不过这其实没有影响，我打开盖子之后，看到面包的上色的程度，就知道上个阶段烤太久了。做这种面包就好像在开盲盒，真的很有趣，因为不管我怎么揉怎么塑形，面团烤出来的样子还是会因为受到其他条件的影响，而产生不同的变化。而且因为它变形的过程是在不透光的铸铁锅里发生的，我只有在20分钟后打开铸铁锅的时候，才能知道它最终的模样。</p>

<p>这是关于面包的第一场赌博。这种面包总共要赌两场，第二场是在切开面包，查看气孔结构的时候。每个面包的诞生，都是一群酵母菌在它们生命中的最后一场狂欢，它们快乐地进食、繁殖，产生美妙的气体，然后在生命最高潮的某一点被高温夺走生命。酵母菌是无序的，所以面包的气孔也是，有些面包的气孔非常狂野，有大有小地四散在整个切面；有些面包气孔大小适中，分布均匀；还有一些面包非常紧实，气孔小而细密。很多时候我可以通过面包的尺寸、大小和重量来判断气孔的大致模样，但只有切开才能清楚看到。</p>

<p>除了阅读，我最近还在做的就是玩游戏，重新开始玩泰拉瑞亚了，但玩的时候感觉这个游戏在推着我走。有个boss叫血肉之墙，大家都叫它肉山，打完它之后，游戏就会进入困难模式。本来按照一般的流程，这个boss是要玩家自己召唤的，在做好充足的准备，做好药水之后才打它。它的召唤方式是把一个人偶扔进地狱的岩浆里，这个人偶在地狱的一个小鬼身上可以掉落，很好辨认，因为它的爪子里就抓着一个玩偶。</p>

<p>那天，我正在地狱美美挖矿，挖着挖着，地图上刷出来好多怪打我，我就淡定地掏出枪来反击。但是我没注意的是，其中就混着一个这样的小鬼，我把它打死之后，它手里拿着的玩偶就直直落进了它身下的岩浆里，于是乎，我就把肉山召唤出来了。</p>

<p>费尽千辛万苦终于打完，我在重新玩它的第二天美美迎来后期。</p>

<p>20220121</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[最近可以说是逃避指数拉满，在出成绩之前哪里也不想去。大概是处在一个报复性娱乐的阶段，具体要持续多长，要看什么时候才出成绩。这几天有在阅读，但是是一些奶头乐文学，不怎么需要动脑，不需要共鸣和思考的那种。挑了一本很长的无限流小说，准备看到哪里就是哪里，我觉得无限流小说是可以随时停或随时开始的，根本不需要特别在乎，此刻我们正在书中的哪个故事里。]]></summary></entry><entry><title type="html">雪天20220122</title><link href="/desiccant/2026/01/19/gzj19.html" rel="alternate" type="text/html" title="雪天20220122" /><published>2026-01-19T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-19T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/19/gzj19</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/19/gzj19.html"><![CDATA[<p>早晨起来发现下雪了。好啊，非常不错，不出门的下雪天最棒了，起床那阵子雪下得真的很大，从窗户向外望去，视野全被雪花覆盖了，这么大的雪就下了一会，之后就变小了，然后渐渐平息下来。地上的积雪很快就化了，只有路边的花坛里还有白白的一片，没人去打扰，感觉应该很好看。不过转来又想起小区里亲人的猫咪们，不知道最近在哪里，好久都没见过它们了。</p>

<p>最近身体的不适感全面袭来，好像是看准了我这段时间有空闲一样。肩颈的酸痛感觉刚刚消失，腿又开始酸了起来，我觉得应该是腰部肌肉紧张和牵拉导致的，需要去找个靠谱的按摩店好好捏捏全身了。今天大多数时间都是站着的，早上起来就开始揉面团，这应该是最近一段时间的早晨的标配了。</p>

<p>今天的任务非常繁重——首先，要做两个欧包作为最近的口粮，我选择的口味是两种车打奶酪搭配刺山柑，揉面的时候加入一些辣椒碎；然后，我还要做一些简单的咸味餐包，用披萨面团来做，上面铺上蘑菇和牛肉炒的酱，再放上番茄大蒜和洋葱拌成的酱，最后在烤了一半的时候拿出来铺上芝士烤到上色，这些打算拿来分给朋友；最后，我还做了50只巧克力饼干，留一半自己吃，剩下的都留给朋友。就是因为这些任务，才导致我今天都没怎么坐下来，这种零零散散的事情做多了，看起来好像很有成就感，好像一整天都在忙，其实数数我的产出，根本就没有多少，效率还是很低的。</p>

<p>说起来，其实我最近有点在摆烂，这应该是长时间不和他人社交，以及长时间不进行严肃阅读的结果。这些缺失让我有些跳脱，不管是生活上还是思想上，给我一种“我不是平时的我”的感觉。但我决定要持续这种摆烂，直到我出了考试成绩。不管是需要继续备考，还是考完了可以执行我的新计划了，出来结果那天，我大概就要开始调整生活方式了。</p>

<p>今晚吃了一只不错的鸡，是我小时候在老家就常吃的，这鸡非常美味，是腌制过之后，包在荷叶里蒸熟的，蒸好之后估计会换到新的荷叶里面，然后放冷后再吃，肉冻会凝结起来，也很鲜美。这家店已经开了很多年了，起码超过二十多年了，比我年纪可大多了，但是它家鸡肉的味道从来没改变过。真的厉害，真的厉害，很少有这种我们全家都爱吃的肉类，我吃完之后激动地下单荷叶，准备复刻一下，这次不看什么奇怪的方子了，自己凭着感觉做，希望结果和我此刻的自信一样令人满意吧。</p>

<p>我觉得自己对鸡肉的味道是敏感的，因为前几个月我才发现有些朋友根本吃不出来鸡香，给他们吃白切鸡海南鸡这种没什么咸淡的鸡肉简直就是在暴殄天物，他们还觉得难吃，看着我啧啧称赞的样子，认为我是个怪人。但是对鸡香的敏感，导致我判断香料的时候有些受干扰，肯定有花椒和八角，然后我现在猜测，应该也有一些丁香。</p>

<p>在食物方面，能体会到多美的美好呢？无非就是嘴巴里的味道是恒久不变的，穿越了一些时间和空间，我又回到了小时候的餐桌上。</p>

<p>20220122</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[早晨起来发现下雪了。好啊，非常不错，不出门的下雪天最棒了，起床那阵子雪下得真的很大，从窗户向外望去，视野全被雪花覆盖了，这么大的雪就下了一会，之后就变小了，然后渐渐平息下来。地上的积雪很快就化了，只有路边的花坛里还有白白的一片，没人去打扰，感觉应该很好看。不过转来又想起小区里亲人的猫咪们，不知道最近在哪里，好久都没见过它们了。]]></summary></entry><entry><title type="html">鸭腿20220123</title><link href="/desiccant/2026/01/19/gzj20.html" rel="alternate" type="text/html" title="鸭腿20220123" /><published>2026-01-19T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-19T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/19/gzj20</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/19/gzj20.html"><![CDATA[<p>今晚和朋友去吃了火锅，他看错了时间，约好的五点半见面，结果他五点就到了。所以我们决定去餐厅旁边的商场溜达两圈，顺便看看楼下的超市。看到鸭腿的价格变低了，变成了5块一斤，其实我不确定是真的变便宜了，还是我因为太久不买菜记错了价格，但感觉真的比我印象中便宜了不少。</p>

<p>我是爱鸭党，觉得鸭子怎么做都很好吃，去年这个时候，我在疯狂做油封鸭腿，十只八只这样做，放进冰箱里，想吃了就可以拿出来一只，解冻好了在油里煎一下，稍微拌个沙拉，就是一道美美的菜了，方便又快捷。网络上能买到不错的鸭油，量很足，也不贵，这还挺少见的。用鸭油做煎土豆也好吃，相当酥脆味美。前几天和朋友出去吃饭，看到那个餐厅的油封鸭腿一只要150块，我觉得很夸张，因为鸭腿是一种在有限的烹饪方法中很有上限的食物，我还挺自信自己可以做出不输餐厅的油封鸭的。</p>

<p>还是去年这个时候，我在南方，这几天刚好有些回温，给了我一种春天回来了的错觉，甚至小区里的四季桂都又开了一阵，在没有什么冬季的多雨城市，我早早地就会开始想念春天，春暖花开适合种植的日子，让我觉得生活很有盼头。其实现在仍然没法判断我对那个城市的情感，但我有些想念它，想念潮湿的雨味，在一些早晨会惊喜闻到的桂花香，还有升起云雾的高山。我不喜欢的是那边的市场，不好吃的羊肉、过肥的猪肉，还有牛肉摊上仅有的那一个部位的鲜肉，我不喜欢没有黄色的洋葱，不喜欢没有冰鲜的鸡肉，不喜欢剥好皮的鹌鹑蛋，也不喜欢听不懂的方言。</p>

<p>我对所有城市的感情都是复杂的，但只要在那个城市有朋友存在，就会给我一些独自生活的底气，我被所有人保护得太好了，这让我一点都不坚强。在飞速奔跑的时间里，我的心永远都不安，我随时随地都在惶恐，究竟要带着怎样脆弱的情感，颤抖着，独自度过充满希望的春天、漫长到耳鸣的夏天、短暂易逝的秋天和被告别填满的冬天啊。</p>

<p>我想到了我曾短暂拥有过的很多美好，比如我永远都忘不了的茉莉花味口香糖，比如一盆只活了几个月的迷迭香，比如开了一个冬天的白色仙客来，比如一条朋友亲手织就的厚厚围巾，比如一场美好的幻想，比如一次不舍得结束的拥抱，比如一张大家都在的合照，比如一段谁也没想到会走向疏离的关系，比如一次冬夜爬山，比如一晚被云朵缠绕的满月，比如一场让我哭着醒来的梦。</p>

<p>我该如何珍惜它们，既然很多时候根本无法预知结局，而告别，又总是坚决且悄无声息。我们都是倔强的人，而所有的事情——即使是值得追忆或挽留的那些——在经过时间的冲刷之后，就和所有的记忆或伤痛一样，变得“不再值得提起”。可是真的不再值得提起吗，只不过是给我们的狼狈找到一个看起来漂亮的借口。</p>

<p>谁可以告诉我，那些真正坚强的人，他们也会在夜晚，看着月亮独自流泪吗。</p>

<p>20220123</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[今晚和朋友去吃了火锅，他看错了时间，约好的五点半见面，结果他五点就到了。所以我们决定去餐厅旁边的商场溜达两圈，顺便看看楼下的超市。看到鸭腿的价格变低了，变成了5块一斤，其实我不确定是真的变便宜了，还是我因为太久不买菜记错了价格，但感觉真的比我印象中便宜了不少。]]></summary></entry><entry><title type="html">粉色20220124</title><link href="/desiccant/2026/01/19/gzj21.html" rel="alternate" type="text/html" title="粉色20220124" /><published>2026-01-19T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-19T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/19/gzj21</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/19/gzj21.html"><![CDATA[<p>今天尝试和朋友一起玩游戏，不过我家的网络太差了，导致连接总是失败，好讨厌，好痛苦，好想拥有极致的网速。今天很想说点废话，因为今天也是什么都没做。我发现在床上趴着写东西，没有在桌前好好坐着写效率高，如果趴着写的话可能要写一个小时，但坐着写半小时左右就会写完了。</p>

<p>还有件很讨厌的事情是，我还没出成绩，好痛苦啊，怎么这样，我都考完10天了，是我太着急了吗。这几天晚上熬夜看小说的时候，总担心自己会梦到突然出了成绩发现我没考过，然后连年都没过好。</p>

<p>然后，今天被快递气到了，之前网购了一些用来做面包的香肠，明明早上六点多就到了我家附近的快递点，但今天一整天硬是没有派送，真是让我冒火，明明酵母都喂起来了，那这样的话就只能明天再做了，希望这次酵母喂了两次会变得活跃起来，明天做面包的时候狠狠给我争口气。</p>

<p>今天在家胡乱收拾的时候，翻出来四年前的日记本，那时候我还喜欢在本子上写东西。在四年前的这个时候，我正在罕见地想念夏天。小时候的夏天，在四年前的我的脑海中，好像一张光影斑驳的拍立得相片，在最热烈的季节，由我喜欢的人亲手拍就，主体是繁密的树梢漏下的光斑，一双天蓝色的雨鞋，镜头摇摆着牵扯出虚化的轮廓。</p>

<p>我说，你是干燥的颜色，是从被阳光炙烤的地面缓缓升起的扭曲空气，是因为太过刺眼而变成黄色的白色，是落入空调房间里的一瞬间冰凉。在冬天想念夏天的感觉非常微妙，比如说梦到一场湿漉漉的拥抱，或是被冷气刺激得竖起汗毛。虽然我真的很讨厌夏天，但我也必须承认，夏天的情感也一样令我心旌摇曳。</p>

<p>但是我不想念夏天的雨水，大多数时候都不想念，我还是更喜欢春天的雨水。天气还有一点冷的时候，每一场春雨过后，温度就会上升一些，春雨从来都不大，只会在地面上留下小小的水洼，小时候的我最爱的事情就是打着一把大大的伞，在水洼里踩来踩去，长大了就不当着别人的面踩了，就自己偷偷踩，自己偷偷爽一下。</p>

<p>前段时间去了一座沿海的城市，但那几天下起了雪，我就没能去得了海边，现在想想真的好遗憾，我很喜欢大海，就算是冬天的大海也很喜欢，喜欢就影响喜欢全部，如果只喜欢夏天的大海，那就算不上真的喜欢。之前秋天的时候也去了一次，在傍晚的沙滩上，有个阿姨拿着一袋碎面包迎风抛洒，成群的海鸥在她的斜上方，在大海和沙滩的分界线处悬停，它们张开翅膀在空中接住食物，夕阳把它们映成粉色。</p>

<p>今天想起那时，那天的一切大多都模糊了。但我记粉色的沙滩上我一直沿着浪花慢走，粉色的海水一直安静地翻滚，粉色的海鸥一直悬停在我的脑海中。</p>

<p>20220124</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[今天尝试和朋友一起玩游戏，不过我家的网络太差了，导致连接总是失败，好讨厌，好痛苦，好想拥有极致的网速。今天很想说点废话，因为今天也是什么都没做。我发现在床上趴着写东西，没有在桌前好好坐着写效率高，如果趴着写的话可能要写一个小时，但坐着写半小时左右就会写完了。]]></summary></entry><entry><title type="html">生气20220127</title><link href="/desiccant/2026/01/19/gzj24.html" rel="alternate" type="text/html" title="生气20220127" /><published>2026-01-19T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-19T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/19/gzj24</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/19/gzj24.html"><![CDATA[<p>今天去自习室了，但是感觉效率没有很高，一天只整理了20道题，明天又没有办法去了，妈妈要去医院做个小手术，明天要做饭给她，估计只需要做一天。今天一天都很不开心，因为在等考试中心给我电话。昨晚十点多那个老师给我发消息，说今天要电话和我沟通，结果到现在都没打来，太过分了，人怎么可以轻易食言。</p>

<p>预感到之后一段时间的肩颈和腰椎会变得很痛，所以今天下单了三盒膏药，明天就能收到了，准备美美贴上，学习的时候也得保护好身体，咖啡也要买了，因为我又回到了狂灌咖啡的日子，我的生活中不能没有咖啡。之前每当学习的时候，我就会买一个特定品牌的低脂速溶黑咖啡，它真的很难喝，但是非常消肿利尿，也会给水添加一点味道，我喝咖啡从来都不是因为它可以提神，想提神还不如自己给自己一拳，我喝咖啡就是因为喝水喝腻了。</p>

<p>这个品牌的咖啡是可以在冷水里秒溶的，所以我每次泡的时候，就会买一瓶1.5升的矿泉水，先打开盖喝上两口，然后“夸夸”往里面倒咖啡粉，1.5升左右，就是我每天大致的咖啡摄入量，如果按照300ml一杯的美式来说，大概就是5杯美式咖啡，这样想想就不多了吧。其实我很少在外面喝到特别满意的美式咖啡，怎么感觉几乎所有的咖啡馆都不怎么在乎美式的出品啊，就很少有不是过萃的焦糊味。但就算这样，我还是会在外面不停地点冰美式，只要让我点那就一定是冰美式。</p>

<p>我有很多和我不太熟悉的朋友，在和我聊天的时候，都会有一种先入为主的想法，以为我对食物的要求很高，好像是不好吃的东西就一口也不吃，不优秀的食材就会狠狠抨击的那种。其实我觉得自己是属于在饮食上相当随意的人了，没有什么不能吃的东西，摆在我面前的只要是食物，只要没毒，我都会认真吃掉，不好吃的话也不会露出太讨厌的表情。我可不是什么龟毛美食家，顶多会在面对一道菜的时候多动动脑子想想，如果我是厨师会怎么做它。但无论何时，无论是什么场合，浪费食物永远是很不好的事情。</p>

<p>好讨厌，到现在这个老师都没有联系我，已经十点半了，我决定明天上午给她打个电话，起码要确认一下考试的时间，这样我心里也好有个底，究竟什么时候才可以考试。说起来就来气，生气啊生气啊。</p>

<p>于是我在心里默念不要生气歌。不要生气，不要生气，生气给魔鬼留地步；不要生气，不要生气，生气吃亏是你自己。</p>

<p>今天和妹妹泄愤，她大骂，b考试中心，迟早把他炸了。我赶紧阻止，我说，等我考出成绩了，我亲自去把他炸了，欠我的统统都要还，在这之前，先狠狠利用一波。</p>

<p>我说着冷酷地归刀入鞘，西西伯利亚吹来的风扬起了我额前的碎发。</p>

<p>20220127</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[今天去自习室了，但是感觉效率没有很高，一天只整理了20道题，明天又没有办法去了，妈妈要去医院做个小手术，明天要做饭给她，估计只需要做一天。今天一天都很不开心，因为在等考试中心给我电话。昨晚十点多那个老师给我发消息，说今天要电话和我沟通，结果到现在都没打来，太过分了，人怎么可以轻易食言。]]></summary></entry><entry><title type="html">看望20220125</title><link href="/desiccant/2026/01/19/gzj22.html" rel="alternate" type="text/html" title="看望20220125" /><published>2026-01-19T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-19T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/19/gzj22</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/19/gzj22.html"><![CDATA[<p>今天去看望高中好朋友的妈妈了。去年夏天她刚刚去了美国读研，所以也没有办法回来和爸妈一起过年，置办年货的时候我就想，应该去看看她妈妈了，我和她妈妈也已经很多年没有见过面了，上次见面还是我们都在读高三的时候。我没有去家里，因为其实内心还是在抗拒着和大人们坐在沙发上喝茶聊天，所以我只是骑车去了小区门口，刚停好车子就看到阿姨从门口出来，提着一些水果，还有一罐我朋友去年春天用我的配方泡的青梅酒。</p>

<p>说着我去倒了一小杯出来，配方里的酒度数很高的，所以我只能喝一点点，然后加很多很多水，要是有冰块就好了，我这时候想。但是因为我家没有人有喝酒的习惯，平时也不会准备冰块。她妈妈看到我很开心，说看到我来看望她，就好像看到xx（我朋友）一样。我和我朋友都常和各自的妈妈聊起对方的近况，所以别看我和阿姨很久没有见面，她连我前几天考试都知道。</p>

<p>从我很小的时候我妈其实就不怎么认识我的朋友们，顶多是模糊地知道这些人的存在，她能记住的那些大多数都是我的发小，也就是她同事，或者我爸同事家的小孩，是一些大多数如今都与我没什么联系的人了。而且小时候的我也一直抗拒给爸妈介绍我的朋友们，或许是因为妈妈的控制欲，好像她总有一种感觉，那些没有经过她“筛选”过的朋友身上，总有或多或少的缺点，会对我产生不良的影响。曾经很多次我试着带我的朋友回家吃饭，而她会在这些朋友走后，冷不丁地说一些他们的坏话，浇灭了我想要介绍他们认识的火焰。</p>

<p>等我长大之后，情况好了很多，但我好像也刚好错过了将朋友介绍给他们的最好的时间了。所以到今天他俩仍不怎么了解我的朋友，只有几个我频繁提起的人，虽然记不住这些名字，但是知道关于他们的事情。回家的路上我就在想，时间过得可太快了。早些年我们想着升学，想着眼前的烦恼，朋友之间的关系就止步于彼此之间，甚少涉及到家庭和父母，而如今我却在考虑着过年期间应该去看望哪些人的父母了。</p>

<p>今天下午终于收到了我的香肠，非常讨厌，整整晚了两天，临时喂养酵母也来不及了，所以只能用速发酵母来做面包，等写完这一段就去给面团翻个面，今晚放进冰箱里发酵一宿，明天一早起来就可以烤了，不知道这次的样子怎么样，会不会很漂亮，我们这些颜狗，肯定是先看面包的模样的，这次一口气做了两个，烤的时候要一个一个来。</p>

<p>昨天有妈妈的朋友来家里做客，带来了很多羊肉，今天我妈去绞了肉馅，我让她包了一小袋给我，过几天打算拿来做羊肉汉堡吃。我对羊肉汉堡有很深很深的执念，但是感觉很少在餐馆里看到有卖的，仅有几次吃它都是自己做的。之前我都是用很厚的肉饼，而今年我决定调整方法，把每个肉饼做薄一点，每个汉堡多放几片，应该非常味美多汁了。</p>

<p>20220125</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[今天去看望高中好朋友的妈妈了。去年夏天她刚刚去了美国读研，所以也没有办法回来和爸妈一起过年，置办年货的时候我就想，应该去看看她妈妈了，我和她妈妈也已经很多年没有见过面了，上次见面还是我们都在读高三的时候。我没有去家里，因为其实内心还是在抗拒着和大人们坐在沙发上喝茶聊天，所以我只是骑车去了小区门口，刚停好车子就看到阿姨从门口出来，提着一些水果，还有一罐我朋友去年春天用我的配方泡的青梅酒。]]></summary></entry><entry><title type="html">补考20220126</title><link href="/desiccant/2026/01/19/gzj23.html" rel="alternate" type="text/html" title="补考20220126" /><published>2026-01-19T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-19T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/19/gzj23</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/19/gzj23.html"><![CDATA[<p>还差五天就过年，结果被生活狠狠重击，就是考过没考过都有考虑到了，确实没想到会是“口语测试没录上”这个结果。沉默了一天，到这个时候差不多就摆脱了这件事给我带来的影响。无非就是继续学习嘛，本身的计划里也有这一部分，只不过是很多额外的计划要顺延到后面了。没关系！振作起来，明天就要去自习室了，没意外的话最早也要等到年后两星期才可以考试，半个多月的时间用来重新准备口语应该是相当充足的！</p>

<p>说起来，前几天和朋友聊天，她和我讲最近做梦梦到一些很玄妙的东西，甚至有些事情和现实生活还有一些联系，我说你今天做梦梦一下我出成绩后发现每一科都是200分以上。结果今天根本就不好意思告诉她我要补考了，但是也不好说，万一补考过后发现是200分以上呢，这种没坏处的玄学我肯定是宁可信其有的，双标狗不都这样？</p>

<p>但是我真的很委屈哎，考试的时候，有一个环节是自测，让你说句话检查一下自己能不能听到。我试了五次都是什么都听不到，告诉老师，她就说是正常的，是考点的系统问题，上一个同学考试也这样，但是就录入成绩了。好啊我，信以为真，结果落得这个下场，我真的太后悔当时不坚持让老师检查一下了。最让我讨厌的是，口语考试只有十五分钟，而我要为了这十五分钟来回花上两天时间，好讨厌跑来跑去啊，坐不舒服的高铁睡不习惯的床，每一件事情都得让我在心里小声骂上一句。</p>

<p>最近很想写写信，或许写给一些很久没见到的人，但是不可以写太多，写太多的话就会重复。因为我发觉，最近一段时间，只有当我面对说话的对象时，情感和思想才可以顺畅地流淌出来，这种阻塞感大概是因为这些日子我并没有脚踏实地地去思考什么，太过松散和跳脱就会导致这些问题。</p>

<p>我太后悔考完试之后的大放松了，有整整十天都没有用来学习，我现在觉得这样很不好，下次考完就不会这样了。今天家里来了好多亲戚，我做完饭就回房间躺着了，没意外的话这应该是这段时间最后一次做菜了，年三十的时候估计也不会做什么。我家从来都是三个人一起过年，所以年夜饭一直很简单，只是吃吃饺子，就没有别的了。过年的时候我家都是吃羊肉馅的饺子，据我妈妈说这是她小时候就吃的饺子馅。我在的城市有很多回族人，他们养出来的小尾寒羊非常美味。</p>

<p>我现在在桌前坐着，允许自己脆弱一会儿，此刻很想和朋友抱抱，但是又有点谁也不想讲话，很想念那些大家可以坐在一起沉默的时刻，还有愿意同我一起保持沉默的朋友。如果今天度过这个安静的时刻，明天醒来我就会充满力量了，比如说，开始期待今天刚刚下单的一本练习册。</p>

<p>20220126</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[还差五天就过年，结果被生活狠狠重击，就是考过没考过都有考虑到了，确实没想到会是“口语测试没录上”这个结果。沉默了一天，到这个时候差不多就摆脱了这件事给我带来的影响。无非就是继续学习嘛，本身的计划里也有这一部分，只不过是很多额外的计划要顺延到后面了。没关系！振作起来，明天就要去自习室了，没意外的话最早也要等到年后两星期才可以考试，半个多月的时间用来重新准备口语应该是相当充足的！]]></summary></entry></feed>