<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.10.0">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2026-01-21T18:28:54+00:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">小狗帽子和永恒泡芙</title><subtitle>一些我存在的证据，在时光里它们曾部分代表或属于我。
</subtitle><entry><title type="html">缩水20260121</title><link href="/balloon/2026/01/21/qq20260121.html" rel="alternate" type="text/html" title="缩水20260121" /><published>2026-01-21T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-21T00:00:00+00:00</updated><id>/balloon/2026/01/21/qq20260121</id><content type="html" xml:base="/balloon/2026/01/21/qq20260121.html"><![CDATA[<p>早上出门等公交，觉得格外寒冷。不知道是不是因为连着四天没有出门，突然不太适应室外的寒风，风很大，拉紧拉链也能从任何可能的缝隙吹进骨头里。</p>

<p>天气预报又报道了连续一周的阴雨，但我猜最后还是会缩水到寥寥几日。其实连下几天我觉得已经算得上充分了，这个冬天实在也缺少了一些对于雨水的向往。这句话并不是在说雨在我这里失去了它的魅力，更像是我自己的心境发生了某种，在此时并不明确的变化，说不出是暂时的还是永久的。</p>

<p>有点好笑，我竟然用缩水来形容水。不过不正是这样的吗？水的确会带走很多东西，就像它带走我们小时候沿着河放下的纸船一样，带走我们衣服的形状，带走沙土和浮尘，带走悬崖中的微粒，带走扑向其中的幼龟，时间在水中一边静止又一边加速腐朽。那雨缩水或许也是很正常的事情，海风中的水带走了云中的水，云中的水落下，又带走我眼中的水，我眼中的水，带走我心中的水。</p>

<p>我发现在写这些东西的时候，还是不应该设想它会被谁看到，这种微妙的假设会让我的文字失去某种自由，也会让我对将要在未来的无数个日子写下的流水账产生一种先行的愧疚。不过也还有另一种可能，或许此刻下笔的犹豫并非是我在上面感受到的情绪，而只是一种久别重逢的生疏感，习惯了太久的自言自语，写了太多论文和报告，就连书写的食谱都带着科学笔记的严谨与小心翼翼，日常的表达不是极端的直来直去就是他者根本无法共情的隐喻————我真的很久没有采用这种更温和一点的方式讲这么长的句子了。</p>

<p>不如把最早的这几篇当作我的复健吧，毕竟在整理乱糟糟的房间时，找到一个起点几乎是最重要的事情，我最终还是会找回熟悉的感觉，像对着一个无比亲密但永远保持合适距离的朋友一样自然地讲话和书写，不再想谁将会在现在和未来看到这些内容。</p>

<p>今天考过了在新的大学生涯中最后一场考试，它其实一点也不正式，也不是什么特别重要的内容，但就是这种一切戛然而止的感觉最是奇妙，就像在紧锣密鼓的一周考试之后，突然获得四天傻傻的假期一样好笑。我还是很开心的，同时又找了此时和四年前又一点共同之处，那就是我都要做出相对漫长的一些告别，接下来我在这个学校里见到的每一个人，说的每一句话，和每一个拥抱，或许都是数年中的最后一次，或者，不温和地讲，生命中的最后一次。</p>

<p>但这种告别要比我一直在讲的分离好受无数倍，你明白我的意思吧？如果我们从口腔动作和发音方式的角度来看，告别相当短促，小嘴巴一张一合就完成了整个动作；而分离太过内敛，声音甚至可以一直延展下去，拉伸到世界和时间的尽头。</p>

<p>你会觉得遗憾吗？我再一次在这里问你。我们没有告别，但我们分离了。</p>

<p>20260121</p>]]></content><author><name></name></author><category term="balloon" /><summary type="html"><![CDATA[早上出门等公交，觉得格外寒冷。不知道是不是因为连着四天没有出门，突然不太适应室外的寒风，风很大，拉紧拉链也能从任何可能的缝隙吹进骨头里。]]></summary></entry><entry><title type="html">余爱20220408</title><link href="/desiccant/2026/01/21/gzj20220408.html" rel="alternate" type="text/html" title="余爱20220408" /><published>2026-01-21T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-21T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/21/gzj20220408</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/21/gzj20220408.html"><![CDATA[<p>我的好朋友互头，是个颇敏感纠结的人。其实她从小就是这样，但是在早些年没有表现得特别明显，因为读初高中和大学的时候，她的情绪被身边的朋友们维护得很好，似乎很少有感知到来自朋友之间的悲伤，也少有面临各种类型分离。</p>

<p>我觉得她的这种成长经历给她赋予了一项很厉害的特质，就是一种对朋友无可比拟的长情。她现在主要来往的人，还仍是我们这批小时候认识的朋友。并且她和我们保持着每天都能够聊天的频率，这让我长久以来一直都觉得惊奇且佩服。</p>

<p>我时常会因此察觉到人类的复杂。她作为敏感小孩，其实对发生在旁人身上的变化也同样敏感，她可以感知到，或是联想到我们情绪的细微改变，但她却甚少会表露出很明显的考虑对方情绪的行为。我猜想原因可能是复杂的，或许她在这些时刻正在经历一些逆转，从一个被照顾的人，切换成一个需要照顾他人的人，而她长久以来的习惯却让她对此非常不自在，很多时候其实她这么做了，但是由于还算不上经验丰富，导致她的行动看起来有些蹩脚；也有可能是因为，她习惯性地流露出信赖和令人怜惜的依靠，有些无措地希望对方像往常一样顺着她，并试图用它当做一个指标，来告诉自己对方“一切正常”。</p>

<p>她的确很少让我察觉到她在关注我的情绪，但我知道她的确在这样做，或者说，相比这些，从她那里传来的信任和依赖比这些更重要，也更加珍贵，她仍是我最好的朋友之一。</p>

<p>今天她和我聊起一个她读研后先是关系很好，后来她又单方面变得不再喜欢的学姐。这个人应该算是她在判断自己性向的过程里一个很关键的人物，她对这个学姐抱有一些特殊又复杂的情感，这使她无法以正常的标准和心态去面对此人，或许这也间接导致了她在后续做出的一些决定。她聊起一些细微却很凸显的小事，关于这个人忘记了曾和她讨论过互头的乳糖不耐症，前几天却又提起让她去喝冰箱里的牛奶。</p>

<p>然后她又说起改变，说她另一个初中的好朋友最近也变得这样，说如果这个人中学的时候是这样的，自己应该不会和她成为朋友。看到这几句话，我有些狂妄、无礼、自大、残酷地在心里升起了一丝怜悯，或者说是心疼，这是一种很糟糕的情绪，但我还是要把它记下来，我说，这好像是无法避免的，我好像已经做好准备面临与任何人的这种离散了。</p>

<p>有种感觉，感觉我在说很过分的话，没有去开解和宽慰，也没有用很温和的句子去表达，而是很冷漠地说出我的真实所想。虽然我们是很好的朋友，但我也没有任何立场和权力，推她去看她不想要看到的现实。任何人的任何成长都不应该是由外人推动的，更何况这根本算不上成长。可能人们会在自己未来的生活中经历这些事情，然后获得相关的领悟，但这个日子，这场事件还尚未到来，甚至根本不会出现。任何使人提前直面苦难的行径都是无聊且恶劣的。</p>

<p>昨天把过年时候朋友给我寄来的腊肉拿了出来，已经吃得只剩下了最后一块了，在水里泡了一夜。刚刚把它煮熟了，切片去蒸的时候，突然觉得好香，怎么这么香，香到我想要立刻吃上一片，香到我想要流下泪来。</p>

<p>很多味道就是这样，它不在我们的日常食谱之中，而是经由一些未预想到的人，一些意料之外的事，才偶然来到我们身边，我们才得以尝到它。很难去描述我失掉这个味道的感觉，一方面我并不觉得遗憾，因为这个味道本就来自于偶然，而另一方面我又非常遗憾，因为我不知道下次什么时候还能再次尝到它。</p>

<p>再次尝到也并不知道会不会还是这个味道，我在吃它的时候产生的情感是否还是和这次一样。因为它早已不再是普通的腊肉和普通的烟熏味道，它已经变成了一种具有固定指向的爱。</p>

<p>爱永远是料理中最奇妙的佐料。</p>

<p>20220408</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[我的好朋友互头，是个颇敏感纠结的人。其实她从小就是这样，但是在早些年没有表现得特别明显，因为读初高中和大学的时候，她的情绪被身边的朋友们维护得很好，似乎很少有感知到来自朋友之间的悲伤，也少有面临各种类型分离。]]></summary></entry><entry><title type="html">梦层20220409</title><link href="/desiccant/2026/01/21/gzj20220409.html" rel="alternate" type="text/html" title="梦层20220409" /><published>2026-01-21T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-21T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/21/gzj20220409</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/21/gzj20220409.html"><![CDATA[<p>睡午觉的时候梦到了很多事情。梦到我年过中旬，回到了老家，梦中的我有个大家族。</p>

<p>梦里的老家不是现实里的那个老家，而是一个三层别墅，里面住着很多人，有真实存在的，也有我在人生的这些年里虚构出来的，在梦里这些人寻找到了属于自己的关系，一起完成了这次梦境的演出。他们有我小时候在旅途中遇到的两个妹妹，现在已经长大了，有我的外甥女，有我的大哥，他已经变成了一个短发胖乎乎的可爱中年男人。</p>

<p>梦境的开始是，我回到家后变成了吃播，每天点了各种外卖，然后坐在镜头前拍摄我的吃饭视频。这是一份我房间里的秘密工作，全家知道这件事情的就只有我自己，还有一个偶尔会进来扫地的扫地机器人。故事进展到下一个阶段之前，我点的最后一顿外卖有很多菜，大多数我现在都忘记了，但其中一道是一份辣子鸡。这份辣子鸡是用了没去骨的鸡腿做的，因为能看到那种很漂亮的带骨鸡腿小肉块，不过我只是浅吃了几口这道菜，因为前面的东西已经把我塞满了。</p>

<p>然后就是故事的下一阶段，我和我大哥，还有家族里一男一女两个年轻小孩，准备出发去云南，给我的大哥报仇。事情的起因是这样的：我大哥挺着肚子在云南的街道上溜冰的时候，被一个大妈骑着电动车逼停，追了两里地，然后撞进了马路边一所房子里，被房主人和大妈联手打了一顿。这是因为大妈的家前几天被盗了，据邻居说小偷是个歪嘴的中年人，大妈大怒，于是去警局报案看监控。大妈拿起手机录制监控视频，却不小心打开了歪嘴龙王特效，我大哥滑冰缓缓经过的时候，露出了半张脸，嘴巴一下歪了下来，就被大妈当成了嫌犯，在街上看到后，就追着他打了一顿。</p>

<p>云南在十五楼，我们几个决定坐电梯上去。等了好久电梯才开，却发现已经挤满了人，我看电梯显示现在是11楼，就提议要不要走上去，反正就几层。大家觉得苦等也不是什么好办法，不如走着去，所以就纷纷表示同意，和我一起来到了步行梯。结果一走上去，我却发现自己在一层，想着爬到十五层可也太久了吧，但是既然已经开始了，就没有办法了，只能带着唉声叹气的大哥往前走，两个年轻人倒是很活跃，走在前面引路。</p>

<p>走到三层的时候，发现是自助餐厅，服务员叫住我，说哎，客人不能往那走，特别是小孩子，那里不能过的。我回头解释说我们要从这里经过，走到上面去，服务员才哦了一声，没有再管我们了。我这时候继续埋头苦走，但心里却在想，如果刚刚我装作客人的话，是不是可以去蹭吃一顿再走啊，如果她执意要带我们去我随口说的桌位怎么办？</p>

<p>后面攀爬的过程中，经过了很多场景，比如有海鸥追逐船只的大海，有不知那里已经变成金色的农田，有建在半空中的花园，需要在高空走过过三条悬空的栏杆才能到达对面。一路都是有惊无险地度过了，我们终于来到了十五层，我们的目的地云南。</p>

<p>在云南我们钻进了雨林里，入目的一切都是绿色的，只不过是有深浅之分，有时是草绿，有时是翠绿，还有深邃的墨绿。我在树杈上寻找着各种悬挂着的植物，甚至还有多肉，它们中的一部分结了果子，我指挥两个年轻人帮我摘了下来，我说这些都是很不错的食材。</p>

<p>我们忘记了帮大哥报仇，但是决定在十五层待上一晚，我发了朋友圈，里面的图片无比复杂，有大海，农田，需要攀爬的山窝，人在其面前像蚂蚁一般的参天巨树，以及绿色的密林。晚上收到朋友发来的消息，问我你在云南吗？我惊异地问道你咋知道的，她就告诉我自己和两个小孩也是好友，听他俩说起来的。</p>

<p>然后我回到了我的房间，面前摆着辣子鸡，但我已经吃饱了。需要想想办法应付一下我妈在厨房里正在做的晚餐。</p>

<p>这时候我听到门外有声音，是那台扫地机器人，它正在用激昂的勇气大声宣告着什么。我侧耳倾听，“大家注意啦，我将宣布本世纪最大的秘密……”</p>

<p>我听到声音越来越近，似乎是它要打开我的房门。那可不行，那我的秘密岂不是暴露啦？我先它一步把门打开一个小缝，从缝里钻出去，对着它狠狠来了一脚，它直接就闭嘴了。</p>

<p>20220409</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[睡午觉的时候梦到了很多事情。梦到我年过中旬，回到了老家，梦中的我有个大家族。]]></summary></entry><entry><title type="html">午觉20260120</title><link href="/balloon/2026/01/20/qq20260120.html" rel="alternate" type="text/html" title="午觉20260120" /><published>2026-01-20T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-20T00:00:00+00:00</updated><id>/balloon/2026/01/20/qq20260120</id><content type="html" xml:base="/balloon/2026/01/20/qq20260120.html"><![CDATA[<p>睡了个很长的午觉。</p>

<p>你知道吗，当你出现在我梦里的时候，就意识到我开始试着忘记你了。当然这句陈述不代表所有的情况，我会梦到很多人和很多时候，但当我们在经历着分离，而我开始梦见你的时候，我就是在开始试着忘记你了。</p>

<p>梦里我们在你那个冷冰冰的房间里，窗外正是盛夏，又或许不是。只觉得温度很高，阳光也好，透过唯一一扇窗照射到桌前。空气中充满悬浮的微粒，时间仿佛在是静止，你在一旁拉伸身体。我就这样坐在窗边，平和、安静又美妙。可我从梦中醒来的一瞬间就意识到，天啊，我要开始忘记你了。把它当作一次平淡的道别吧，虽然它不够正式，我也没有在梦里注视你的眼睛。</p>

<p>今天是四天小假期的最后一天。这几天花些时间做了一个小小的个人网站，用来整理过去写过的一些东西，也在将干燥剂的故事从微博往那里慢慢搬运着。今天转移到了四月，在阅读的过程中，发现那时候的很多记忆都模糊不清了，但在文字的提示下还能依稀想起一些景致，这件事也推动了我的回忆。尽管我会天然地忘掉很多人和事，但被记下来之后，在未来就找到了一个可能溯回的通路。</p>

<p>所以我打算在这里记下来一个小男孩，希望我不会忘记他。他的名字叫Alberto，我们叫他Beto。前天我收到了他离世的消息，他的哥哥在当地时间的凌晨三点钟发送了他的讣告。</p>

<p>我是在秘鲁认识他的，他是一个做事有些毛躁，但努力，坚定又可爱的小男孩，是我在那里认识的好朋友之一。我并不知道他出了什么事，也没有去询问究竟发生了什么，巨大的悲伤席卷我，和我本身就有的揉合在了一起。其实我们没有什么格外值得纪念的交集，无非是在厨房里的时时刻刻。
像是我和别的同事笑话他故意把下巴上的稀疏胡子留起来装成大人，他笑话我一直剁肉剁到手臂酸痛，我们一起对着制冷机器开玩笑，在庭院里快速擦着冷藏室里巨大的储物架。日常的片段构成的轻盈的联系，对视和互相拍拍肩膀时的触感慢慢累加着。我们去纪念某人，本身也没必要达到某个必须达到的阈值，只要痕迹存在就足够证明过往了。</p>

<p>我们的生活在我得知他最后的消息时就已经不会再发生任何交集了，我们的连接也随之固化，我能做到的唯一一件事就是将他记住，记在这里来对抗时间。或许下一个四年，当我因为什么原因再次回到这里，带着被更多琐事填满的躯体再次回望这些话的时候，这个鲜活的小男孩的虚影将会再次出现，我也会想起他轻轻拨弄自己的胡须时的神态，或者是在最后的大合照时从人群里伸出手弄乱我头发的触感。</p>

<p>说回自己，最近蛮喜欢的几句歌词是“我的记忆交缠不清，疑点重重；关于你的一切都已染上湿气，是不是最后所有回忆终会趋向虚构？”，几天前的上学路上，我被这段话击中，有种无能为力的感觉。</p>

<p>尽管我一直努力对回忆和过往保持坦率和真诚，在直视的过程中也无法避免穿透滤镜。</p>

<p>20260120</p>]]></content><author><name></name></author><category term="balloon" /><summary type="html"><![CDATA[睡了个很长的午觉。]]></summary></entry><entry><title type="html">守恒20220302</title><link href="/desiccant/2026/01/20/gzj20220302.html" rel="alternate" type="text/html" title="守恒20220302" /><published>2026-01-20T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-20T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/20/gzj20220302</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/20/gzj20220302.html"><![CDATA[<p>今天我在酒店里呆着，晚上和朋友去吃了顿火锅。因为考前不太敢吃很火爆的东西，担心会让我肚子不舒服，所以想吃点清淡的，就决定去吃潮牛。在大众点评上找了一家评分中等偏上一点，收录五年的潮牛火锅店，打车接了朋友，就去吃了。</p>

<p>到了发现这地方怎么这么眼熟，定睛一看，嚯，这不是我上次来的时候经长带我去吃的那家吗，兜兜转转还是来到了这个地方，坐在上次的位置上，菜单上还是原来的东西，可是这次店家没有胸口朥了，真是太遗憾了！</p>

<p>我热爱牛身上的各种脂肪，除了那些真正不新鲜的肉，我也从来没有觉得牛肉的味道是一种腥臊，同理羊肉也是，这两种肉的脂肪是我在任何情况下都热爱的。需要说明的是，这种热爱还是有所偏重的，比如说牛肉的脂肪最好切成薄片，做得脆脆的，而羊肉的脂肪最好连皮带筋炖到软啪啪。</p>

<p>不过猪肉不行，我只可以接受软烂到要融化了的猪脂肪，如果让我吃还保持着形状的猪肥肉，不如让我去自杀。这不是爱不爱的问题，这对我来说是原则问题。当然这里我说的也是一般情况，上次朋友送给我的腊肉，肥肉的部分就很好吃，一点也不腻，反而是抠抠弹弹的，像是在吃猪头肉。</p>

<p>我在想要给这个朋友起什么名字，我决定不让自己拘泥于“用对此人的期望为他命名”，其实很多时候我对朋友们是没有期望的，我只希望她们可以健康快乐地过好每一天，这真的很不容易。经过了一阵思考之后，我决定叫她王橘利。</p>

<p>她是一个很相信自己运气的人，从小到大经历的每一场重要的考试，她都会觉得自己依靠运气能够闯过去，事实好像也的确是这样，但我说不出这究竟是因为运气还是些别的看不见摸不着的东西。前天和我见面的时候，她带了一颗橘子给我，说每次她考试临近都会狂吃橘子，因为觉得“大橘大利”，吃了橘子就会吉利。</p>

<p>橘利和我读的同一个高中，但比我低两届，我和她在高中时候唯一关系就是，我是我们那一届摄影社社长的朋友，她是她那一届摄影社的副社长。和她真正熟悉起来还是在我读大学之后，她曾经参与进了我当年短暂经营的公众号里。我和我的社长朋友其实也不是特别熟悉，但他确实是一个我不怎么觉得讨厌的男孩子，毕业那年的夏天，我就是和他在北京，从王府井书店步行去吃火锅的，那次也是我们两个最后一次见面，我甚至也不知道他近况如何。</p>

<p>反而我和橘利的关系很好，在每个假期都要见面吃一顿饭。今天在回去的车上，我们聊起运气的话题。我从来都不觉得自己是一个幸运的人，有些馅饼的确不会落在我头上，我的转发抽奖从来都是落空；我设置的抽奖从来都会抽到我没什么好感的人；我是课堂随机点名的常客；我丢出来的骰子大多数时候都是很小的点数。</p>

<p>但我不觉得自己是不幸，或许是因为我在安慰自己，又或许是我真的是这样想的，我认为人的幸运是守恒的，那些看起来有些小倒霉的时刻，会让我的幸运在某些其他的时刻积攒起来，在我迫切需要运气的时候，给我一些小小的助力。而假如运气被超前透支，有些大饼子狠狠砸在我的头上，我就会开始感到不安（这里我说假如是因为至今我还没体验过这种感觉）。</p>

<p>我不敢提及自己的幸运，更不敢用它来当作赌博的底气，如果做什么事之前没有做好非常充足的准备，我甚至觉得自己会被幸运唾弃。</p>

<p>20220302</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[今天我在酒店里呆着，晚上和朋友去吃了顿火锅。因为考前不太敢吃很火爆的东西，担心会让我肚子不舒服，所以想吃点清淡的，就决定去吃潮牛。在大众点评上找了一家评分中等偏上一点，收录五年的潮牛火锅店，打车接了朋友，就去吃了。]]></summary></entry><entry><title type="html">刺痛20220303</title><link href="/desiccant/2026/01/20/gzj20220303.html" rel="alternate" type="text/html" title="刺痛20220303" /><published>2026-01-20T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-20T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/20/gzj20220303</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/20/gzj20220303.html"><![CDATA[<p>我总是精准地控制携带在身边的咖啡量。今天没有例外还是在狂灌咖啡，带来的咖啡即将告罄，但留够了明天早上带去考场的一杯。考点在大学里面，最近因为疫情，人们的出入被控制得很严格，前几天去考口语的时候，门口的大姐怎么也不让我进去，只能打电话给那个老师让她接我。</p>

<p>那天她说，明天考试之前也要来酒店门口接我，因为我住的酒店就在学校的旁边，但她在我心里已经美美登上了失信名单，我还是要做好早起早出门的准备，端着我的咖啡，在清晨的街道上走一走。</p>

<p>昨天才晚上我才意识到，我正式学习这门语言才刚满一年，因为我发现我试用了一年会员的词典软件终于到期了。但是这段日子我不准备续租它，起码等出了成绩再说，就先用着免费版好了。如果我有大把的时间，我会觉得自己还算不错，只用了一年就步入了另一扇语言的殿堂里，虽然只是初窥门径，但至少能够印证我的努力了。</p>

<p>我仍然有些恐慌，在面对明天的考试时。我真的很希望上一份成绩今天就能一下出来，如果过了最好，让我能够有恃无恐地，毫无压力和负担地去参加这次考试。说起来有些好笑，我在这长达一个月的第二次备考中，察觉到了我是怎么愚弄和被自己的思想愚弄的。</p>

<p>开始的那几天我真的很希望自己第一次考试不算太好，因为只有这样，我的这次备考和考试才有意义。我不停这样告诉自己，不断回忆起我作文里一些显而易见的拼写小错误，到了后半程，我就真的觉得上一次考得很差了。而等我考完这次口语，因为我觉得自己的表现还算不错，所以又变得有些期望上次的成绩没有那么糟糕了，或许这样可以使我不带着那么大的压力去面对第二次考试，面对更多未知的、难以准备的题目。</p>

<p>我就是这样操纵自己，试图用一个实际上已经恒定的，只不过是我不知道的东西来作为变量，调整自己的情绪和状态，看起来其实有些可悲，我必须要这样承认。是否存在完全坚固的人类呢？就这样静止着，只认可客观和真理，信仰现实存在的东西，即使是自己的思想也不会使其产生动摇。我会想，这样的人是如何赋予自己希望的呢，又是如何跨过不得不面对的困境呢？</p>

<p>不戴眼镜的确不会影响我考试，但坐在电脑屏幕前还是难免有些酸涩，我开始想念读高中时常滴的眼药水了，最近几年我才意识到它不是专门用来放松眼睛的，说明书上说它主要用来防治青少年假性近视。滴进眼睛里的那一下会有些刺痛，使我不得不用力闭起眼睛，再度睁开眼睛之后，我总是能感受到真真切切的轻松和舒适。</p>

<p>眼睛里的这一下刺痛，在我的回忆里，不知怎得，变得很像一次次哭泣前，鼻腔中产生的感觉。</p>

<p>20220303</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[我总是精准地控制携带在身边的咖啡量。今天没有例外还是在狂灌咖啡，带来的咖啡即将告罄，但留够了明天早上带去考场的一杯。考点在大学里面，最近因为疫情，人们的出入被控制得很严格，前几天去考口语的时候，门口的大姐怎么也不让我进去，只能打电话给那个老师让她接我。]]></summary></entry><entry><title type="html">归途20220304</title><link href="/desiccant/2026/01/20/gzj20220304.html" rel="alternate" type="text/html" title="归途20220304" /><published>2026-01-20T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-20T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/20/gzj20220304</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/20/gzj20220304.html"><![CDATA[<p>今天考完试了，我非常希望这会是这几年来最后一次。考完之后和橘利又见了一面，然后踏上了回家路，下次再见大概就是最近几年的最后一面了。</p>

<p>我现在肩颈和脑袋都痛，所以决定要休息一会，今天不做什么思考，也不想回忆什么，有种力量想让我闭上眼睛，但我不会那么早就睡的。明天大概还是会上自习室，毕竟这个月的钱都交上了。</p>

<p>刚刚更新了电脑上的我的世界，隔一段日子我就很想玩一玩，所以我现在要去玩，大概明天就会失去兴趣了，把握住这一刻的欲望好了。</p>

<p>20220304</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[今天考完试了，我非常希望这会是这几年来最后一次。考完之后和橘利又见了一面，然后踏上了回家路，下次再见大概就是最近几年的最后一面了。]]></summary></entry><entry><title type="html">春困20220305</title><link href="/desiccant/2026/01/20/gzj20220305.html" rel="alternate" type="text/html" title="春困20220305" /><published>2026-01-20T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-20T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/20/gzj20220305</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/20/gzj20220305.html"><![CDATA[<p>虽然昨晚试着熬夜，但因为实在太累了，十二点半就陷入了昏迷，早上被我可悲的生物钟叫醒，睁开眼睛时发现才刚刚六点半。我真的常常担心人们的生命是用那些清醒时刻计算的，那我一定会因为天生觉少而很快死掉。如果用白昼来衡量生命，并且一个每天睡10小时的人到80岁就会死掉的话，那么一天只睡6个小时的我，大概五十多岁就要死去了。</p>

<p>饥饿是很多事情的驱动力，今天来自习室了，又一次跳过了午餐，所以现在脑子里充满了各种想法。自习室旁边就是一个商场，我准备写完这些就去逛逛，看看有什么可买的东西，起码要买两块黄油，我家的黄油已经用完了。</p>

<p>刚刚下单买了些模具，一个做磅蛋糕的，一个做玛德琳的，还有几个做费南雪的。这几种其实都可以用同一种面团来做，最大的区别就是形状了。之前还想买一个做甜甜圈的模具，因为我很抗拒油炸的甜甜圈，但后来想想，估计买来我也不会用许多次，干脆就这样吧。</p>

<p>昨天考完，橘利骑电车带我在学校里溜达，我看到迎春开了花，原来春天真的来了。这个冬天和年假一样突然就过去了，埋头准备考试的我，对时间的感知弱到了一定程度，现在一算，怎么距我刚回到家已经过去了三个多月。</p>

<p>往年我总在这个时候收拾花园，其实算是有些迟了，但还来得及种下一些早熟的种子，北方的室外果真不适合种除了薄荷和迷迭香以外的别的香草，种过的几种总是要极小心去照料，不像是我在南方的时候，随便往地里埋下去，就可以好好生长起来。</p>

<p>三年前的今天我刚出院，就想去拿着铲子给花园松土，结果发现放了一个冬天的铲不知道被谁给偷走了，最后只能拿着手持小铲一点点挖，那天很热，有22度，我记得自己密集地和朋友拥抱，脸被阳光晒得很干燥，衣服也是，闻起来有春日灰尘的味道。</p>

<p>回顾这段日子的状态，我觉得自己仍在适应之中。稳定的内核给我带来了一些麻木感，不管是对情感，还是对季节，往年的我会因为感受到一些春天而流泪，会因为看到玉兰开花兴奋不已，今年却只觉得讨厌，温度那么讨厌，空气那么讨厌，衣服贴在身上那么讨厌，就连春风都变得讨厌了。</p>

<p>我觉得这种状态不太对，至少和我理想之中的状态不符。就好像我用一种波动替换了另一种波动，从一个笼子里走出来，转身钻进了另一个笼子。但我想，仍要给自己多一点时间，让波动平息下来，然后再逐渐扩展，去试着找回为了自我保护而选择暂且搁下的情感。我应该需要一场春雨，或者是一阵雨夜的春雷，总有什么东西要把我叫醒吧。</p>

<p>于是我决定下次下雨时，要出门好好淋上一次，或许温和的春雨也能让我体内一些陷入沉眠的种子重新发芽呢？</p>

<p>20220305</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[虽然昨晚试着熬夜，但因为实在太累了，十二点半就陷入了昏迷，早上被我可悲的生物钟叫醒，睁开眼睛时发现才刚刚六点半。我真的常常担心人们的生命是用那些清醒时刻计算的，那我一定会因为天生觉少而很快死掉。如果用白昼来衡量生命，并且一个每天睡10小时的人到80岁就会死掉的话，那么一天只睡6个小时的我，大概五十多岁就要死去了。]]></summary></entry><entry><title type="html">送别20220306</title><link href="/desiccant/2026/01/20/gzj20220306.html" rel="alternate" type="text/html" title="送别20220306" /><published>2026-01-20T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-20T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/20/gzj20220306</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/20/gzj20220306.html"><![CDATA[<p>今早睁开眼睛之后，发现还是早上六点半，所以吃了药就又躺回床上，一直到八点半才起来，想要多睡一会就要打败自己的生物钟。</p>

<p>起来之后发现肩颈还是疼得要命，感觉脑袋沉沉的，头痛也没有怎么减轻，所以决定去小区旁边的盲人按摩做做推拿，那一家我去年二月份和婚福去过，她骑着电车载我，前些日子正在下雪，在路边存着，脏兮兮的积雪。</p>

<p>周日去做理疗的人颇多，有年轻的情侣，女生躺着被捏头，男生在小椅子上坐着等，还有个健身教练，做二头弯举的时候出了状况，两只胳膊肌肉都拉伤了。我等了有二十分钟才轮到我，这已经算是走运了，一般一捏就是一个小时起步的。</p>

<p>闭着眼睛头朝下趴在按摩床上的时候，我突然意识到自己忘记摘下口罩，呼吸有些困难，需要一直用大力才可以。那个给我按摩的阿姨用力很舒服，她的口音让我想起我的二姨，她们都是那种可爱的老太太。我觉得会按摩真的是一个很不错的技巧，如果我特别擅长按摩的话，就可以给我喜欢的人按了。</p>

<p>我趴着，感受着手指在我肩颈的动作，想起来小时候看书，上面写皮肤的各个部位对各种刺激的敏感程度不同，指尖分布着更多的神经末梢，所以就更擅长感觉，背部的皮肤就要差上很多。所以我并不知道放在我脖子上的手指究竟是什么姿势，是大拇指肚还是拳头的关节呢，是两只手还是一只手呢，看来下次得和朋友一起来，才能让我仔细观察观察。</p>

<p>做完理疗的当下觉得有点轻松，但我知道疼痛还是会延迟一段时间，每次这样的时候，我都很怀疑刚刚做过的理疗是不是真的有效。我过几天恢复的原因，究竟是因为按摩真的放松了我的肌肉，将结节揉开了，还是只是因为时间抚平了我的伤痛。</p>

<p>我今天并不开心，虽然我不是很想面对这件事情，但我又觉得必须要记载下来，以免自己有一天将这个日子忘记。或者说，这个日子并不重要，重要的事情是这件事本身，我希望把它记下来，让我记得这件事切实发生了，正如我期待很久的样子，在某天某个时间突然发现此事发生。</p>

<p>迟暮的老人终于离开了，在她的房间里，安静地停止了呼吸。我是上午回到家发现的，因为想去给她清扫一下她的房间，却发现房间里比往常安静得多，没有愤怒的喘息声，没有威胁和震颤，只有她一个，安静地躺在床上。</p>

<p>我把她抱起来，发现她很轻，轻得难以置信。我有种清晰的印象，就是，在她生命的早些年月里，她曾有过这样的体重——一定是在她的婴儿期，在她刚出生的那段日子里——这一切就好像在说，生命是个循环，那些随着时间流淌而获得的，最终也都会随着时间再离去。</p>

<p>但是我一点也不难过了，我已经讲过了无数次她的故事，给很多人，在很多地方。我做好了一次次的预演和准备，所以到了今日已经能够坦然迎接这一切。</p>

<p>我如计划里描述的那样，把她埋在了家后面的花园里。我在一棵对她来说很高很高的树下，挖了一个很大的坑。期间有一个保安大叔骑车巡逻，经过我身后的小路，他问我在干什么，在种花吗。</p>

<p>我说我在种一株玫瑰。</p>

<p>20220306</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[今早睁开眼睛之后，发现还是早上六点半，所以吃了药就又躺回床上，一直到八点半才起来，想要多睡一会就要打败自己的生物钟。]]></summary></entry><entry><title type="html">回暖20220307</title><link href="/desiccant/2026/01/20/gzj20220307.html" rel="alternate" type="text/html" title="回暖20220307" /><published>2026-01-20T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-20T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/20/gzj20220307</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/20/gzj20220307.html"><![CDATA[<p>昨晚发现我爸妈把我的快递拿进了家里，是我买的杯子。我在家里用四升的那个大杯子，但是去自习室的时候没有大容量的杯子可以带，所以之前一直都是在买1.5升的矿泉水，有时候也用喝完的矿泉水瓶直接在水管接，太不舒服了！</p>

<p>于是我买了一个1.5升的杯子，之后就可以带着它去自习室了。不过昨天收到之后发现原来是个玻璃杯。有点不满意，怪我自己没看清楚，随身携带玻璃杯会让我有一点点担心。但有一件事让我挺满意的，那就是这个杯子有吸管，我很喜欢吸管，用吸管就可以让我不知不觉多喝一点水。</p>

<p>今天在尝试让我的生活按照计划进行，比如上午看书到两点钟，然后学画画。看书可以让我不把之前学的语言给丢掉，还能认识一些新词汇，最重要的是，书上讲的内容是我喜欢的，虽然进度不快，但是我很开心，能看得津津有味。</p>

<p>今天头还是隐隐作痛，但是已经没有昨天那么难受了，反而是昨天阿姨给我按摩的地方比较痛。大概明天就会完全恢复了，我准备回家再贴一个膏药，美美巩固一下。其实这一批膏药是我人生中贴的第一次膏药，不过它们让我对这个群体的印象很好，如果膏药都是这个样子，香香的热热的，我以后就要多贴贴。</p>

<p>最近除了看专业书，还有在看一本小说，是考试之前经长在网上看到又分享给我的，一本不像网络小说的网络小说，进度缓慢，描写也不傻。介绍里说是克系加蒸汽朋克，实际上克系的浓度不高。我还是蛮喜欢克系小说的，被一些蠕动的触手、黑暗、和粘液狠狠吸引了。但是我没有太多时间用来看，只能在睡前看看，如果熬夜的话，时间也会用在它身上。</p>

<p>今天穿着短袖出门了，不过实际上还是有些凉意，特别是晚上回家的时候，骑车应该会稍微有点冷，但自习室离我就五分钟的车程，忍一忍就过去了。现在我有点累，下午一直不停地练习画画，眼睛胀胀的，到现在也没有吃什么东西，我要赶紧写完，然后去吃点东西。</p>

<p>啊，这几天决定自己做点想吃的，就从钟水饺开始，找一天先做复制酱油，找一天做辣油，再找一天揉面做饺，把它们组合起来。也可以顺便做甜水面吃了，我看视频，上面说除了复制酱油，还有一种半透明的酱料也一样重要，视频里把它叫复制甜面酱，其实是用淀粉勾芡的，如果有时间我也要做做看。但是目前我只是有这些计划，在这里说一说，免得会忘记，但什么时候正式做还是要看我的情绪。</p>

<p>希望不舒服的日子赶紧过去，我可以带着希望和快乐做一些想做的事情。悲伤在我心里持续叠加着，一个走了另一个再来，但是总有一天它们会全都消散吧。</p>

<p>希望大家都好。</p>

<p>20220307</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[昨晚发现我爸妈把我的快递拿进了家里，是我买的杯子。我在家里用四升的那个大杯子，但是去自习室的时候没有大容量的杯子可以带，所以之前一直都是在买1.5升的矿泉水，有时候也用喝完的矿泉水瓶直接在水管接，太不舒服了！]]></summary></entry></feed>