<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.10.0">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2026-01-26T13:06:53+00:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">小狗帽子和永恒泡芙</title><subtitle>一些我存在的证据，在时光里它们曾部分代表或属于我。
</subtitle><entry><title type="html">虾劫20220608</title><link href="/desiccant/2026/01/26/gzj20220608.html" rel="alternate" type="text/html" title="虾劫20220608" /><published>2026-01-26T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-26T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/26/gzj20220608</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/26/gzj20220608.html"><![CDATA[<p>人类捡起了一只在地板上爬的小龙虾。就在刚刚， 他被人类粗暴地抓起，用刷子狠狠蹂躏其全身，特别是腹部胸部和头部，刷洗之后又丢进一旁的盆中。在人类的手里，他只觉得天旋地转。</p>

<p>虽然这个过程并未持续超过一分钟，但他认为自己经过了虾的一生中最难熬的一段时间，提心吊胆地躲避掠食者、捕食、节食与蜕壳、与同样挥舞着巨大钳子的同性搏斗直至其中一只手臂脱落，这些都不算什么，一只虾无论如何也不应该受此凌辱，他这样想。</p>

<p>从手中脱离，继而产生失重感，他确信自己是被这只手主动撒开的。在下落的过程里，这只龙虾感觉到了时间的流动，仿佛只需念头流转，时间就会如同世上最乖巧聪明的宠物，为他变得静止，这是这场坠落赋予它的特殊能力。他决定尝试一下，就在坠落的正中央，在下方的不锈钢盆逐渐放大，可以清晰看到其中那些赤红色的同类正纽结在一起时。</p>

<p>他承认，自己确实不知所措了一个闪念，因为不确定这种能力的唤起是否需要朝着某个神明吟诵什么，或是用一个看上去很唬人的咒语，就像是“时间，我命令你静止”这种。但实际上在这个充满犹豫的一闪念里，这个技能就已经发动了，只不过是他的确又用了更久的一个闪念才意识到这一点，不过没关系，他从那一瞬间之后就拥有了无穷的时间。</p>

<p>“太可惜了，我无法自由移动身体。“他这样想，这大概是自然为了平衡超自然力量而设立的规则，尽管有可以超出自然规则的事物，但没有什么能超出超自然规则的规则。他又想了很多，比如，假如自己在静止的时间里可以保持移动，那会拥有何等的伟力哇，这个世上不再有什么能够困得住他，甚至没有什么能够伤害到他，更不用说击败他了。</p>

<p>但它又想到，如果在静止之中他仍然能够自由移动，那比其他事物多出来的生命要如何计算呢，是会重归时间本身，还是会以代价的形式落于己身呢？他的猜测是，如果真的拥有这样的能力，那他注定变得更容易老去。“赋予我能力的终会将其连同某种利息再次收回”，他一边这样想，一边充满敬畏地瞥了一下右上角的空气，他刚刚决定把这个方位定义为虚空，〝超自然是否是自然故意留下的、用以制衡万物的某种无关紧要的把柄，这是否意味着一切都在贼老天的算计当中”，他这样想， 然后收回目光。</p>

<p>“我现在要寻找一个出路，因为我意识到，当我坠落之后就不会再拥有这种令人着迷的能力”，他望向下方纠缠在一起的同族，开始观察起落点周围的景象。“这个壮汉正挥舞钳子，我可以利用这一点，在落下的一瞬间抓住他的手，然后借助他的力量向边缘前进一段距离接着我可以踩着这只虾的背，然后…“他很快就找到了一个可行的逃离路径，又在脑中推演了足够多的次数，接着果断地结束了静止。</p>

<p>很好，一切都在按照计划进行，落在盆中后他的确失去了暂停时间的那股力量，但他也在近乎完美的计划下顺利地来到了盆子的边缘，然后又一借力， 翻出了盆子，来到了台面上。他毫不迟疑地从台面一跃而下，跌在地上，甚至都没有发出什么声音。</p>

<p>“冲刺冲刺冲刺，躲进阴影里，躲进人类看不到的地方。“他的脑中只剩下这一个念头。</p>

<p>他即将走到某个足够遮挡视线的拐角时，幸运之神却玩笑般撤去了对他的遮蔽，人类发现了他。</p>

<p>“喂，这里有一只跑掉的，“人类转头对他的同伴说，然后弯腰，忽视了他扬起的巨大钳子，把它抓了起来，笑着说“还好被我看到了吧，否则你就会变成一只可悲的虾干，在阴暗的角落逐渐变得腐朽。”</p>

<p>“可我仍是难逃我的命运，请不要说这些道貌岸然的话，“他在人类的手中，用力挥舞着自己的右手：“从个虾的角度来看，我宁愿变成一只腐朽的虾干，也不想要落入伪善之人的口中，可惜，我已无力对抗这将要到来的命运。”</p>

<p>20220608</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[人类捡起了一只在地板上爬的小龙虾。就在刚刚， 他被人类粗暴地抓起，用刷子狠狠蹂躏其全身，特别是腹部胸部和头部，刷洗之后又丢进一旁的盆中。在人类的手里，他只觉得天旋地转。]]></summary></entry><entry><title type="html">练手20220609</title><link href="/desiccant/2026/01/26/gzj20220609.html" rel="alternate" type="text/html" title="练手20220609" /><published>2026-01-26T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-26T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/26/gzj20220609</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/26/gzj20220609.html"><![CDATA[<p>当我在洗抹布的时候，柔软的触感使我想起同样柔软的面团，突然意识到：使用抹布来练习一部分对待面团的手法是可行的。</p>

<p>一条方正的白色抹布，左右对折一次之后，可以用来模拟面团一发时摊开的样子，从长的一侧提起，折叠到下面，旋转180度后，再提起折叠，然后打横，换个方向，再折叠两次，把面筋收紧的同时为面团塑造更强的表面张力。在这个过程中，要尽量轻柔，不破坏面团内充盈的气体，双手要像一对平和的刮板而不是扎进其中的尖锐钩子。</p>

<p>再对折一下，变成正方形，拿在手里可以模拟一块能够流淌的面团，利用它自然的下垂将其拉长，旋转着从两侧收到底部，将中心的光滑表面顶起，这是收圆含水量很高的面团的好方法，每次做披萨的时候，我都是用这种方法把分割好的一块块面团变成饱满的圆球的。</p>

<p>昨天晚上一边看动画片一边剥了一头蒜，和百里香与迷迭香一起放进袋子里，用油封好后抽真空，在烤箱里保温了一整晚，第二天醒来的时候，它们就变成了浅棕色，质地像放软的黄油一样，用小勺轻轻摁一下就可以挖下一块。为了搭配油封大蒜，今天特意做了法棍，不过就像往常一样，又估计错了我石板的长度，不得不让它们都弯起两端，像牛角。</p>

<p>我渐渐对当初买的这个石板失去耐性了，它的尺寸太令我尴尬了，不论做什么都显得有点小，啥也放不下。但其实这不是这个板子的问题，问题出在我身上，板子有什么错呢？它在工厂中被切割的时候就已经决定了它的大小，只不过是我的风格与习惯无法与它达成很好的合作。但很多时候遇到问题不是一定要去解决的对吧，实在和它调性不符的话，及时止损，换一个大尺寸的新板子会不会对我的情绪更有利呢？</p>

<p>这这是给我自己找的买块新板的理由罢了，想买一块厚点的铝板，感觉效果要更好一些。但又一想到，好想在这里也不会太久，买一块用不太久的板子又有点不太划算。</p>

<p>这时候不能想这些事，想起来会有一些遗憾之感从心底涌上喉尖。</p>

<p>20220609</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[当我在洗抹布的时候，柔软的触感使我想起同样柔软的面团，突然意识到：使用抹布来练习一部分对待面团的手法是可行的。]]></summary></entry><entry><title type="html">废城20220610</title><link href="/desiccant/2026/01/26/gzj20220610.html" rel="alternate" type="text/html" title="废城20220610" /><published>2026-01-26T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-26T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/26/gzj20220610</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/26/gzj20220610.html"><![CDATA[<p>早上起来的时候正下着稀薄的小雨，我背上相机来到了市区一片废弃了接近十年的烂尾楼盘。</p>

<p>如果不知道它是一片烂尾楼，其实人们很容易忽视它的存在。它就离我原来住的小区不到一千米，从学校回家就一定会路过它，而我有很久都没有意识到，街角这个被带着绿色围布的金属墙圈起来的地方，是一片许久都没有动工的半成品楼盘。或许在它刚开始出现的那几个月里，人们看到这片区域时还会有种某物突然出现的仓皇感，但随着时间的延长，从几个月变成一年，再变成数年，一个被凝固的动态过程也几乎可以被感知为永恒了。</p>

<p>平时这里面是进不去的，有人把守着它的大门。但我今天看到四下无人，就闯入其中，为这段一个人的冒险增添了一种提心吊胆之感。其实我没有去过正在建设中的工地，不知道里面应是如何，但我知道肯定不是它里面这样。地上散落着大片的柳絮，一团一团纠缠在一起，但也没我想象中那么多。好像真正度过的那些年岁没有累积着体现在上面，而是用一种叠加覆盖的方式，今年的柳絮和灰尘落在去年的上面，以一种奇特的手段将过往的痕迹消弭。</p>

<p>每一栋楼都只是有了一个雏形，寥寥几块墙面贴上了外壳。这些大楼的半成品沉重地立在此地，带着自己躯体，还有规划时人类留下的那些空洞、地穴、拱门和阳台。我猜测有人曾在其中生活，虽然没什么生活的痕迹留存，但我的确在某一面朝外的露天阳台上，看到有人在一块砖上写了“难过”二字。</p>

<p>而现在，没什么能够快速移动的活物在这些建筑里，就连流浪的猫狗也不会把这个地方当成一处避难所，在屋外没有水泥的地面上，最常见的榆树和杂草生长地非常狂野。从建筑的内部，望向各个开口，有光亮的地方总是能看到影绰的绿叶。</p>

<p>我察觉到一些很无意义但好像又有意义的画面，比如从二层望向一层，透过地上袒露着的洞穴我看到有褪色了的彩旗悬挂在其中，比如说在楼梯的拐角我看到一顶有裂痕的橘黄色安全帽，比如说立在墙边被窗口的光拉出细长影子的灭火器，比如说一双被柳絮盖住的胶鞋，几个烟头，用红色油漆在墙上写的字。</p>

<p>走出去一栋楼我又走进了另一栋，然后我走了出来，回望这片庞大却没有灵魂的躯壳。在十年前人们还号称要把它建设成这个城市的某种地标，可笑，人类总是喜欢说这些话，比如说让一个计划成为地标。</p>

<p>20220610</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[早上起来的时候正下着稀薄的小雨，我背上相机来到了市区一片废弃了接近十年的烂尾楼盘。]]></summary></entry><entry><title type="html">梦植20220611</title><link href="/desiccant/2026/01/26/gzj20220611.html" rel="alternate" type="text/html" title="梦植20220611" /><published>2026-01-26T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-26T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/26/gzj20220611</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/26/gzj20220611.html"><![CDATA[<p>不知道为什么这些天总是做梦，但的确能够察觉到梦境和现实里所听、所看和所想之事的联系。</p>

<p>昨天的梦像一部多线程叙事的电影，我在不同的身份、场合与背景中穿梭，第一部分没头没尾的，像是一次探险中的小插曲，第二部分我最喜欢，第三部分血腥又混乱，我准备在此处详细地描述一下前两部分，将最后一部分一带而过。</p>

<p>第一部分是关于一种装置，建立在由科学和魔法结合诞生的核心之上。魔法侧的能力提供了一股源源不断的生命力量，而科学侧的能力为它建立了一个稳定的外壳，能够使这股力量以渗透的方式缓慢释放。这个核心就叫做生命之泉，是在《我的世界》里探险必备的奇妙物品。</p>

<p>将生命之泉放置在一个特殊的架子上，能够使其散发的生命魔力按照架子的脉络流淌。每一层架子伸出去的枝条周围可以放置几方格的土块，搭建出土壤平台，层层叠叠的土壤平台构成了一棵树木的形状。这个装置的奇异之处在于，如果在各个平台的一角插入不同的水果，平台的其余部分就会生长出拥有不同特质的药草。梦里我在不同层插入了不同的水果，但具体药草的特性我记不清楚了，只记得最先生长出来的是如同金色铃兰一般的菠萝药草，它拥有生命之泉最基础的能力，可以使人缓慢回复生命值。</p>

<p>第二部分的梦境紧紧衔接着第一部分，我正在摆弄着我种的那些药草，我妈叫我去楼下大院的一个馄饨铺子吃馄饨，说要顺便从老板那里拿一盆一直不开花的三角梅回家养，我问她，人家肯给你啊？我妈说，他说了让我抱回家去养。</p>

<p>不知道为什么这个大院光秃秃的，只有远处放着三角梅花盆的那个角落有些植物的痕迹，其余地方全是黄土，用脚在上面搓两下会带起很夸张扬尘的那种。不见馄饨摊，只看到空荡荡的大院中央摆着一个标准尺寸的四人方木桌，吃饭的人都在上面吃。在梦里我略过了吃馄饨的步骤，再一次有画面时，就出现在了那个植物一角。我注意到在更靠近墙角的地方，从黄土里伸出一种奇怪的植物。</p>

<p>或者说它不是植物，我也说不清楚。伸出土壤外的部分拥有金属质感，形状有点像在农村烧土灶时用来拨弄柴火的钩子，但尖端非常锋利，像一把新开刃的快刀。它正在有节奏地缓慢摇摆，一前一后，一前一后。</p>

<p>我好奇地问对方这是什么，他给我指了指远处的一只猫，吹了个口哨把它叫了过来。猫咪走近之后我才发现，它的尾巴竟然就是这种植物，再细细一看，整只猫咪都是由一种极其细腻的草编制而成的，细腻到那些绒毛都和真正的猫毛一模一样。我看到这只猫咪伸懒腰，慢悠悠地跑来跑去，在地上打打滚，或是立起身子，用前爪按着对方的身子，嗅闻他身体的气味。</p>

<p>他告诉我，这种植物可以变成一种宠物，相当聪明温顺，只不过性子都是慢悠悠的，如果想要训练的话，也要花费更长的时间。我说，给我也整一个，我想要只狗狗。他点了点头，说让我稍等一会，然后转身走进了仓库。</p>

<p>再回来的时候，他抱了一个挺大的快递箱出来，丢在地上说这里面就是了。我去拆开，发现是一只黄色的柴犬，它从箱子里刚挤出来就扑到我的怀里，像一只肉做的小狗一样，一边舔来舔去一边用前脚扒拉，尾巴也狂甩。结果因为它的尾巴太过锋利，我感到小腿一疼，被推进了下一个梦里。</p>

<p>下一个梦就变得混乱且残忍，出现了很多人物。其大意是，在一次举办在一所高中的超能力加科技分享会上，队伍里一个超能力者突然背叛，用残忍的方法一一杀死了所有人，还把第二个杀死的人做成了玛德琳，说要尝尝他的味道。</p>

<p>20220611</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[不知道为什么这些天总是做梦，但的确能够察觉到梦境和现实里所听、所看和所想之事的联系。]]></summary></entry><entry><title type="html">雨别20220612</title><link href="/desiccant/2026/01/26/gzj20220612.html" rel="alternate" type="text/html" title="雨别20220612" /><published>2026-01-26T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-26T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/26/gzj20220612</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/26/gzj20220612.html"><![CDATA[<p>前几年的今天，正下着一场独属于夏季的暴雨，那时我还在读大学，和室友住在很小的宿舍里。</p>

<p>寝室的窗户朝北，过了午时就得不到阳光，在本就没什么阳光的阴雨日子里，早早就落入了漆黑之中。我从午觉中醒来后，靠着床头听窗外的雨声。深色的天空、随风落入窗台的少许雨水、带着潮湿味道的风、雨落在外面金属栏杆上的乒乓声，还有落在树叶和地面上的啪嗒声，这些要素为我带来的，总是和悲伤和惆怅有关的思绪。</p>

<p>我突然想起一句被埋在时光长河里的句子，来自数年前，在我读初中的时候，那本《百年孤独》，马尔克斯上校被阿玛兰坦彻底拒绝后，走在马孔多的街道上，望着萧索荒凉的街道，还有凝在巴旦木树叶上的水滴，觉得自己在孤独中迷失了。于是他悲伤地发电报给奥雷里亚诺，“奥雷里亚诺，马孔多在下雨”。</p>

<p>我想起了这句悲伤的话，也连带着想起奥雷里亚诺上校冷冰冰的回复：“别犯傻了，赫里内勒多，八月下雨很正常。”</p>

<p>对这个情景的记忆隔着许多年，经由某个无法掌握的通路，清晰无比地输送进了那时的我的脑海之中，此刻又经由同一个通路，以我对当时的记载为媒介再次唤起了它。</p>

<p>我产生了重读它的欲望，于是找了电子书出来。和我当时读的那本是同一版，我的那一本是初中时候一个发小拜托另一个朋友帮我买的。巧合的是，后天我要邀请他们来家里吃饭，想要在离开之前再做一次饭给他们。</p>

<p>这对我是很郑重的事情，以一场料理和爱人作别。</p>

<p>但其实我知道这对他者来说或许和一顿普通的料理，一次普通的告别没有什么区别，相比他们我认为是我更需要它。</p>

<p>20220612</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[前几年的今天，正下着一场独属于夏季的暴雨，那时我还在读大学，和室友住在很小的宿舍里。]]></summary></entry><entry><title type="html">雹夜20220613</title><link href="/desiccant/2026/01/26/gzj20220613.html" rel="alternate" type="text/html" title="雹夜20220613" /><published>2026-01-26T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-26T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/26/gzj20220613</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/26/gzj20220613.html"><![CDATA[<p>临近夏至日，白昼变得越来越长了，接近八点的时候天还没有全黑，只是变成暗淡的蓝色，如同隔着一层稀薄的雾气。已经落入地平线后面的太阳，它散发出的刺目光线经过反射反射再反射，只剩下了一种好似叹息一般的昏黄色调，让人想起将要燃尽的蜡烛。</p>

<p>今天去了一趟公证处，证明了一下我自出生以来都没有犯罪记录，以及我的父母是我的父母。办公室的那个叔叔很利落也很热情，我还没有交完钱，公证书就已经打印出来递给去做翻译的姐姐了。从公证处出来，我找了一辆共享电动车，扫了码之后就一直往东骑，在同一条路上就是我常去的那个菜市场。</p>

<p>我买了一些食物为明天的聚会做准备。买了半只公鸡，可以看出一只公鸡非常大了，半只都有三斤多重，我猜足够四个人吃了，今天在家里炖了很久，盛出来放进冰箱里，明天直接一收汁就好了。然后我还买了两斤左右的排骨，让买排骨的姐姐帮我剁成了小块，要把它拿来做蒜香排骨，回到家后腌制好了也炸好了，但是为了让它能够脱骨，又把它们放进袋子里，用五十度低温慢煮了几个小时，明天吃之前回锅一炒，又是一道美味菜。</p>

<p>还做了一个甜点，用家里剩下的一根山药，特意为了它做了一道美味果酱，我觉得非常好，要在这里记下来配方。300g左右的柔软多汁去皮桃丁，加60g左右的软软微甜杏肉，70g左右的多汁微熟成菠萝丁，10g柠檬汁，两朵深色重瓣玫瑰花茶，两朵玫瑰茄提供颜色，几片薄荷叶，全部放在一起加300g白砂糖拌匀，放进真空袋里，80度五个小时。</p>

<p>打开之后我有一点被惊艳到，因为每一种食材的味道都清晰可辨，它们并不是强硬地与他者分开，而是以一种显著但柔和的方式混在一起，相互叠加，又互相影响，按照某种次序出现。用它搭配蒸熟碾碎、用奶油和少许白糖搅拌匀均的山药泥，真是非常冰爽迷人的味道！</p>

<p>傍晚下了很大的雨，天空倏然黑了，然后开始掀起狂风，震动着窗户，事后我听互头说，她爸给她发了在街上看到的视频，有些树木因为树冠太过巨大被狂风吹断，甚至还砸到了一些行驶中的汽车，不知道在汽车中的人如何了。</p>

<p>我在窗前看了很久，直到雨水落下发出沉重的声音，我才意识到，原来正在哗哗砸在地上的是一粒粒小小的冰雹。</p>

<p>我对着窗户狠狠呼吸，觉得自己被风狠狠砸了一拳。我很喜欢这种白昼里的黑夜，朋友，它虽然不会让我联想到一些具体的东西，但的确会使我获得一些贯通感，此时在下雨天大口呼吸雨水味道的我，和过去这样干的我以及未来将会这样干的我，在时间长河上互相望到了对方。</p>

<p>20220613</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[临近夏至日，白昼变得越来越长了，接近八点的时候天还没有全黑，只是变成暗淡的蓝色，如同隔着一层稀薄的雾气。已经落入地平线后面的太阳，它散发出的刺目光线经过反射反射再反射，只剩下了一种好似叹息一般的昏黄色调，让人想起将要燃尽的蜡烛。]]></summary></entry><entry><title type="html">自查20260125</title><link href="/balloon/2026/01/25/qq20260125.html" rel="alternate" type="text/html" title="自查20260125" /><published>2026-01-25T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-25T00:00:00+00:00</updated><id>/balloon/2026/01/25/qq20260125</id><content type="html" xml:base="/balloon/2026/01/25/qq20260125.html"><![CDATA[<p>写作有时候的确是不够有趣的一件事，特别是当它变成一种强制性的行为之后，有些乐趣就悄然流失了。同理就和你选择将自己的兴趣投掷成一种你用于谋生的工具之后，就很难准确地再确认自己究竟是否还能获取一开始推动你走上这条道路的那个推力了。</p>

<p>初秋的一个深夜，结束了一次活动之后，和朋友推着车子站在电梯里。在它轻轻下降三层的过程中，我们一言不发。电梯停稳开门，他突然说，本来可以做别的事儿的，做律师，做医生，或者设计师，然后保有对烹饪的兴趣，偶尔做上一次，或者几次，随着心情来，或许比现在这样能少一些苦难。</p>

<p>我看了他一眼，沉默地推着车子，不知道这在他心里算不算某种表达赞同的方式。</p>

<p>我也不知道自己为什么会想起上面这些内容，其实今天我更想让自己回顾一下之前自己发在朋友圈的内容，试着回到当时的场景，并在此解释那些或许存在也可能不存在的隐喻。</p>

<p>“迅速地记起我们的故事如何交错又分离。为理解而作出的尝试，替对方找到的理由，跨出收起的脚步，以及自我说服；在某个朝阳和隐匿的痛苦之中我们轻微颤抖，决定朝相反的方向走去。——2024/1/22”</p>

<p>当我走着一条未知的上坡路的时候，我总会想起那个需要下坡的瞬间，尽管已经经历了很多很多次，我还是无法让自己不去做准备。在过去的很多个日记中我都写过，我们之间所有的关联都将会终结，无论此时我们如何相爱，结局永远都不会改变。所以在写下这段内容的时候，我正在处在情绪和情感的上升期，但悲观的底色时时提醒着我，在我们不断靠近彼此的时候，我就在等待它结局的到来了。</p>

<p>“我们的爱一如往常，所有的故事都顺势发展着，让我想起节庆时人们从山顶滚下去的奶酪；隐隐觉得自己被困住了，不再是被得失，而是被信念、喜恶和执拗，很少幻想遥远的东西，反而陷于每天在笔记本上添加的任务条目。难再被触动，当爱的表达变得简单，承认就变得更难；爱是这样的，如果它不费力，或许是它处在顶点的意思。——2024/06/07”</p>

<p>这段话我写在自己住在地中海旁边的时候，纵向来看，距离上次描述关系刚好是过了半年左右。我们的爱平稳如常，但其消减的预想的确愈演愈烈，平静让我恐惧，而我仍然没有做好急转直下的准备。</p>

<p>“当时不知道，一年要走五十次的路线，夕阳只能看一次；所以此时我在想。人类应如何采摘分离留下的苦涩小果，是用以比喻来遮掩的悲伤，还是重复经历的联想，共振与剧烈心跳。 ——2024/11/16”</p>

<p>2024年，每个周末我都会坐火车去隔壁的城市上班， 早上坐七点半那班，晚上坐五点半那班。在这里这种城际小火车被叫作Topo，是土拨鼠的意思，因为这个线路不断地横向穿越山脉，在隧道里通行，从山的一边进去，出来就是原野，纵横的山脉，灰色的菜园，废弃的旧仓库，水渠和小河道。每年只有11月份的时候，我回家的路上可以恰好看见夕阳，在写下它的时候，我其实已经知道自己的答案了。</p>

<p>“很久没有这样的休息日了。在圣诞月终于获得了一天短暂的深呼吸；有点觉得这样的夜晚宝贵到不应入睡，想起了过去无数的夜晚在不同的空间和时间陷入沉眠前的无数瞬间；想起彼时的快乐和烦恼，生活中充盈的气味，萦绕在耳边的声音和皮肤感受到的温度，睡前发送最后一条消息的同伴，分享某些时刻时照片的主角；分离和承上启下所传递的感觉突然变得如此稀薄，好似一件再平凡不过的小事，我们小小踏步着走向不同的方向；我永远都会觉得我们仍在看着同一个月亮，只是目光和目光已经与悄然间交错过去了。——2024/12/07”</p>

<p>“你是我做过最悲伤的一道菜/收集：沙哑的鸟鸣、乌云挤出的眼泪、兔子最蓬松的尾巴，和，头也不回的离开；每天都流泪的雕像，眼角处变得干涸，有咸味的结晶；它的脚下，被浇灌的盐碱地里长出，最辛辣的野草；夕阳在地平线消失前，照射的最后一个地方，鸟巢里的小鸟，每天都在送别；还有我颤抖的手，我的耳鸣，面红耳赤，和凝视远方的目光。——2025/03/02”</p>

<p>这是我前往秘鲁前写得最后一件事，一切早就悄然发生。</p>

<p>“今天在看一些非常非常久远的时光，久到仿佛我们初次相识；思念缓缓降落，我脑中只剩下一种嗡嗡：想我们能永远以一种温和的方式共度漫长的时光；永远追求永远不存在的圆满是我对自己最温和也最残酷的惩罚。——2025/05/03”</p>

<p>唉，有些累了，下次再继续吧。</p>

<p>20260125</p>]]></content><author><name></name></author><category term="balloon" /><summary type="html"><![CDATA[写作有时候的确是不够有趣的一件事，特别是当它变成一种强制性的行为之后，有些乐趣就悄然流失了。同理就和你选择将自己的兴趣投掷成一种你用于谋生的工具之后，就很难准确地再确认自己究竟是否还能获取一开始推动你走上这条道路的那个推力了。]]></summary></entry><entry><title type="html">芥末20260124</title><link href="/balloon/2026/01/24/qq20260124.html" rel="alternate" type="text/html" title="芥末20260124" /><published>2026-01-24T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-24T00:00:00+00:00</updated><id>/balloon/2026/01/24/qq20260124</id><content type="html" xml:base="/balloon/2026/01/24/qq20260124.html"><![CDATA[<p>去很喜欢的小孩们的家里聚餐，带着提前蒸好的梅菜扣肉，还有出门前刚从烤箱里拿出来的面包。</p>

<p>至少有接近两年没好好用天然酵母做酸包了，这次再做甚至有些记不清楚烘焙的温度和时间，我常用的配方比例也忘得一干二净，看来因习惯而习得的记忆无论曾经多么熟悉，也很难打败时间。还好这次的复健结果还算不错，表面相当漂亮，脆壳和膨胀之后的形态也都算得上满意。</p>

<p>今天拢共烤了三只包，第一个是昨晚用从老师那里薅来的一盒飞鱼籽和辣椒蛋黄酱混在一起，揉的一个佛卡夏，早上醒来之后拿出来把它烤了；第二个是出门前烤的那个，被我趁热包裹上餐纸，放进提包里带去小孩们的公寓；第三个此刻正在烤箱，再过几十秒我就要把它从盖子里掀出来一睹芳容了。</p>

<p>回来了，看样子我觉得表现可能比不上第二只包，但这个含水量差不多超过85%了，比第一只多了10%，所以我觉得就算是稍微差一点点也有情可原。</p>

<p>我带着提包走下公交车，开始下起小雨来，从车站到她们家只要5分钟，但还没走一半，雨水就迅速变大了，我看着裹着面包的餐纸被雨点打湿，才慌忙掏出雨伞护住我俩。走上楼去我脱下鞋子，踩着我的大象袜子和所有人拥抱。</p>

<p>从包里把包掏出来，它是用我们一起领养的一团天然酵母做的（我们给它起名叫里奇），A抱着它跑去厨房，给所有人展示。小O拿出来一大袋芥末花生递给我吃，然后和我一起走进厨房里，A和M正在为我们周二的项目做一些预先的准备工作，她俩从冰箱里掏出一些做好的东西递给我尝，我掏出扣肉倒进锅里加热。</p>

<p>小O凑过来，我开始向她解释这些黑漆漆的食物是什么东西，带着一点遗憾地说，它们本来应该更好看的，从蒸锅里出来的时候才是最漂亮的样子。我们的晚饭只有这一道菜，加上我带来的两种面包。还有小A不知道从哪个超市买来的辣味鹰嘴豆泥，甜点是一整个芝士蛋糕，还在烤箱里面。</p>

<p>收拾完桌子我们走进厨房准备分甜点，芝士蛋糕还是热的，我和小M看着小A拿着小刀将晃晃悠悠的蛋糕和模具分开，她悄悄耳语，你说会不会提起模具的一瞬间它就整个塌陷开来，就像那些抖音视频上一样。蛋糕颤抖着同模具分离，看起来像那种古早蛋糕。</p>

<p>这一整块芝士蛋糕带给我强烈的异样感，是一种我第一次吃到刚屠宰完成还冒着热气的牛肉被做成牛排时的感觉。切开的时候，因为太热了，最中心的部分还没来得及凝固，直接融化成了奶酪汤。的确是很好吃啦，而且热热的很温暖。</p>

<p>吃完饭我窝在沙发上，大家一起聊些小天，突然玩起了用AI把人性转的游戏，所有人都笑得冒出鼻子泡来。</p>

<p>我又待了一会就走了，再次和所有人狠狠拥抱，小O把那一大袋芥末花生塞进我的小提包，我挥挥手走进风雨里。在回去的公交车上，坐在最后排的角落，掏出一颗又一颗慢慢咀嚼，靠芥末流出一些小泪，我最喜欢的小孩们。</p>

<p>20260124</p>]]></content><author><name></name></author><category term="balloon" /><summary type="html"><![CDATA[去很喜欢的小孩们的家里聚餐，带着提前蒸好的梅菜扣肉，还有出门前刚从烤箱里拿出来的面包。]]></summary></entry><entry><title type="html">讨厌20260123</title><link href="/balloon/2026/01/23/qq20260123.html" rel="alternate" type="text/html" title="讨厌20260123" /><published>2026-01-23T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-23T00:00:00+00:00</updated><id>/balloon/2026/01/23/qq20260123</id><content type="html" xml:base="/balloon/2026/01/23/qq20260123.html"><![CDATA[<p>最近在用经长推荐给我的一个软件，叫作日历清单。它最大的功能就是可以把一个能够自由定制颜色与格式的半透明日历固定在桌面上，我可以在任何一天自由添加当天的任务，然后再完成之后把它划掉。</p>

<p>用它的原因是，2025年下半年以来，我对时间的感知变得格外迟钝，加上任务又多又繁琐，只是简单记下来名称和DDL让我觉得有些眼花缭乱了，迫切需要寻找一些更直观的东西来提醒自己。我把标注起当天的外边框设置成刺眼的橙红色，看着它每天都残酷又冷静地向着一个又一个的日子移动着。</p>

<p>我喜欢列举一些东西，清单是列举最好的载体了，写清单的过程就像做一组看不到头的精彩排比，我也真的很喜欢排比，只不过最近一段时间总感觉它被AI们给用烂了，臭臭的，读起来像是感冒时最难咳出的那一口痰。</p>

<p>下面是今天的流水账：</p>

<p>最近快到最后一个小组项目的验收日了，我四处收集一些能收集到的材料，女巫的粉末，奇妙调味品，神秘水果的冷冻果泥，漂亮的要被丢掉的玻璃瓶子等等。学校里有个很喜欢我的老师，他天天拽着我问，有什么想要的吗，有什么缺的吗，说缺了什么就找他要。</p>

<p>我也很喜欢这个老师，他在这个疯人遍野的学校里像一股清流，真诚且老实，在家里是个可靠的爸爸，在学校里也要给吊儿郎当的其他老师当爹擦屁股，平时还经常给我从ins上转发一些励志视频。这次从国内回来的时候给他背了一把菜刀，他欢喜得不行，在我找毕设的餐厅的时候也跑来跑去，帮我打了好几个电话，热情到我有点不好意思了，把他拉住说，别别别，我来自己发邮件。</p>

<p>前几天我去找他讨点鸭脖子想做高汤，他带着我去仓库，抱出一整箱说，都给你了，拿走拿走，我哪用得完这么多，所以解冻了两天，然后从还是邦邦硬的三十斤里面拽下来了两斤，他还给我塞了两块鸭胸，说拿去做员工餐吧。</p>

<p>昨天他又拽着我说，学校赞助商送来了特别多贵货香草荚，让我跟着他去拿，从单个包装的小铁盒子里拆了一根又一根给我，拆到第三根的时候我觉得太多了，说行了行了，太多了。</p>

<p>今天去厨房放东西的时候又遇到他，听他抱怨放材料的柜子被一学期的学生搞得又乱又满，我说帮他收拾收拾，就一点点把东西掏出来，分类放整齐，又塞了回去。他特意拜托我把香草从各自的盒子里拆出来，归拢到一起，因为原本的样子太占空间了。</p>

<p>收拾到差不多的时候，来了一群同学，吵吵闹闹的也不帮忙，他们是来找老师讨要一些粉末的。 我在一边和被我拉来的壮丁的小伙伴默默收拾着，结果有几个人趁着我去整理别的东西的时候把香草全都拿走了。发觉的时候就只剩下一个盒子里的孤零零一根。</p>

<p>小发雷霆了一翻，我拽着一些人，硬生生从它们身上翻出大半，但还是有几个漏网之鱼就这样逃走了，好可恶，自私又恶心。</p>

<p>我把这些人记在一个讨厌的清单上。</p>

<p>20260123</p>]]></content><author><name></name></author><category term="balloon" /><summary type="html"><![CDATA[最近在用经长推荐给我的一个软件，叫作日历清单。它最大的功能就是可以把一个能够自由定制颜色与格式的半透明日历固定在桌面上，我可以在任何一天自由添加当天的任务，然后再完成之后把它划掉。]]></summary></entry><entry><title type="html">水泡20260122</title><link href="/balloon/2026/01/22/qq20260122.html" rel="alternate" type="text/html" title="水泡20260122" /><published>2026-01-22T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-22T00:00:00+00:00</updated><id>/balloon/2026/01/22/qq20260122</id><content type="html" xml:base="/balloon/2026/01/22/qq20260122.html"><![CDATA[<p>如何不包含情绪，克制地表达呢？我觉得最难的一步是找到话题。自发写作的欲望总是由情绪驱动的，我们下笔如有神，妙句频出，话语自由流淌，表达强烈，自然又饱满，
但谁能永远被情绪驱动着，对任何一个写作项目来说，情绪只不过是一种偶尔才有的催化剂。</p>

<p>为了去掉情绪带来的驱动力量，这次我早早就开始了使用随机词写作的训练，在干燥剂时期，这个阶段开始得相对较晚，是我拜托互头帮我写了一个生成随机词的程序，我每次不知道写什么的时候就让她帮我运行一下，从产生的几个词汇里挑出一个来写。
这次我有了新的工具，我对gpt说，结合所有你关于我的记录，给我一个用来写作的随机词汇。</p>

<p>所以我今天要写余温。</p>

<p>说起余温我能想起什么呢？好笑的是，第一件映入脑中的是今天早上，从寒冷的室外走进学校，钻进会议室的小房间里，从包中拿出电脑的时候，感受到包中来自我家房间的余温。</p>

<p>说起余温我能想起什么呢？好笑的是，上面的所有内容都是我在礼堂一节大课上写的，头昏脑胀困顿不堪，就连文字似乎也变得迟钝，少了一些细微的感知。余温，余温，我喃喃又喃喃，很多瞬间就这样涌来。</p>

<p>我看到我从被窝里钻出来，身体冰冷地洗漱，再轻手轻脚走回去，坐在床边发呆，伸手进去轻轻抚平我躺过的地方，被窝里余温尚在；我看到我早上第一个来到厨房，去拧开烤面包的石板炉子预热，昨夜遗留的所有面粉都已经变成灰烬，而石板上余温尚在，我用湿漉漉的布裹住扫帚，扫过表面，余温化成蒸气升腾；</p>

<p>我看到我凌晨摸黑走到餐桌，傍晚卤好浸泡起来的茶叶蛋正悄悄摆在那里，我掀开盖子，凝水轻轻落进锅里，空气旋转起来，带着香料的气味扑向我，我伸手进去，卤汤余温尚在；我看到我从快要冒火的平底锅里夹出牛排，把它丢在烤箱旁边静置，表面的余温尚在，向内部悄悄渗透；</p>

<p>我看到我小时候，从烤箱中端出千层面，放在木桌上拍照，再端起来的时候，滚烫的烤盘在桌上留下了浅白色的痕迹，我拿着湿布去擦，痕迹余温尚在，透过湿布传递到我的手掌，热乎乎的，像是刚跑完八百的脸；
我看到我轻轻触碰手臂上的一片红疹，它来自一团滚烫的蒸气，余温在那天留在了我自己身上，让我的手臂整晚都在轻轻燃烧。</p>

<p>余温总是留下痕迹，可见的或是不可见的。而我一直对我们之间的余温避而不谈，因为我不知道应该做什么，也说不出它是否温和，是否会留下可见的痕迹。</p>

<p>如果我试着去享受它，一个声音就会不断提醒我，喂，这是最后一点星火了，听到我就会迅速感受到它的消退。但如果我选择忽视它，就会担心它久久不散，漫长到足够灼穿我的心脏。
如果它是像那木桌上的白痕一样的东西怎么办，我怕我总是能看到它，可又无能无力，因为我不是技术精湛的木匠师傅，无法把它修得焕然一新。</p>

<p>最后我选择把它放在冰冷的冬天里，这里的雨水够多，可以积成水洼，我把它放进去的时候可以听到哧的一声，像是什么东西快速熄灭了（或者一个轻声的叹息），有个小水泡泛起。</p>

<p>啊，原来你变成了这种水泡。</p>

<p>20260122</p>]]></content><author><name></name></author><category term="balloon" /><summary type="html"><![CDATA[如何不包含情绪，克制地表达呢？我觉得最难的一步是找到话题。自发写作的欲望总是由情绪驱动的，我们下笔如有神，妙句频出，话语自由流淌，表达强烈，自然又饱满， 但谁能永远被情绪驱动着，对任何一个写作项目来说，情绪只不过是一种偶尔才有的催化剂。]]></summary></entry></feed>