<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.10.0">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2026-01-19T10:39:52+00:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">小狗帽子和永恒泡芙</title><subtitle>一些我存在的证据，在时光里它们曾部分代表或属于我。
「干燥剂之死」是数年前的一次自我剖析
「气球悲歌」是新的零碎东西
</subtitle><entry><title type="html">幻灭20220104</title><link href="/desiccant/2026/01/18/gzj1.html" rel="alternate" type="text/html" title="幻灭20220104" /><published>2026-01-18T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-18T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/18/gzj1</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/18/gzj1.html"><![CDATA[<p>晚上好。</p>

<p>在一年的头几天，确实适合用来许愿和发誓。但是因为准备西班牙语考试，我好像每一件都没想起来要做，真讨厌，真讨厌啊，甚至也忘了大家要在元旦放假的事情。
所以决定每天写点什么，用以记录我空泛的，无趣的，缺少力度的生活。我打算在这些文字里对自己完全真诚，就好像每次坐在镜子面前审视自己没刮干净的胡渣，眼屎和黑头。</p>

<p>我的生活绝对不止这些，我是这样认为的，虽然我一年到头都穿着一样的衣服，留着差不多的发型，嘴角向下的弧度，在我面无表情的时候，也不会发生什么改变。但我仍然觉得我的生活不止于此。</p>

<p>换个话题，不想聊这个了。“咻“，想象着画面伴随着这样的口哨声切换，我在打下这些字的时候，也同时吹了一声口哨。我不太会吹口哨，只会“吹“，或者“吸“，这样发出一些平淡无奇的连贯响声，就好像一锅调味太淡的浓汤，糊嘴又不好喝。我觉得自己舌头有点肥大，虽然我说西语的时候会发出颤音，但是这仍然改变不了我大舌头的事实，也无法作为我舌头不大的证据，在我幻想中的法庭上，由我瘦小却坚毅的律师朋友，从文件夹里取出，摆在法官和陪审团的面前。
有很多技能我都不会，就是那种现在看来非常无用的技能，比如说把两只手像海螺一样并拢在一起，然后朝着手掌缝吹气，就能发出响声；又比如手指圈个圈塞进嘴里吹出特别响的口哨……还有用手掌吸住易拉罐，我发小很擅长这个，他有一双比我还要宽厚的大手。</p>

<p>曾经他给我演示过怎么做到的，但是现在我也想不起来了，我的大脑不能让我记住我做不到的事情。我能记得的是，我当时推测这是靠一些气压才得以实现的。这样看来我做不到这一点的原因或许找到了，因为我是断掌纹，两只手都是。</p>

<p>小时候爸妈说我断掌打死人，我后来去网上搜了搜，说是手纹是断掌纹的人，因为掌纹的分布导致手掌中心存不住空气，所以每次打人时，挨打的人和我的手掌之前没有空气隔着，意思是我打人疼但我手也更疼。果然更厉害的伤害都是用对自己也更厉害的反伤换来的。话又说回来，我手掌扁平，应该也不是我有扁平足的证据吧，虽然我的确有扁平足，但我想应该和我的手掌没有直接联系。</p>

<p>写到这里我仍不知道自己该给这次的写作定个什么名字，但我的脑海中确实盘亘着某种意象。</p>

<p>你做过永生花吗？做永生花需要一种经济实惠但价格不便宜的干燥剂，将盛放的花朵整理好形状，用这种干燥剂覆盖，然后，剩下的就只有等待。如果那朵盛开的花有意识，她在那一刻的感受或许会和我一样，一种包裹着我的东西，在缓慢地将我抽干，但我无力挣脱，因为我在最盛放的时刻里，放松了一下警惕，等回过神来就已经被完全覆盖了。
但我的全部或许对它并没有意义，就像鲜花里的那一点水分一样，它们会让受潮的干燥剂颗粒变成蓝色。但也只是这样的，我对它的影响就是这一点蓝色。如果你问，虽然我不知道你会不会问：为什么有这一点蓝色呢？</p>

<p>是因为这点蓝色及其代表的东西，当被丢进微波炉里转上几圈之后，就会逸散在这该死的空气里。</p>

<p>我突然想到了这次写作计划的名字。我要叫他蓝色干燥剂之死。最近喜欢说这些死啊活的，过几天就是我考试的日子，我在日历上标下了那一天，给它起名叫：袭挨勒考试之死。</p>

<p>忘了说了，但是最近我在经历一场幻灭。今天坐在桌前的时候，我觉得自己还是接受不了幻灭，这让我想起了去年还没辞职的时候，老板买了几盒布乐奶酪，一些国产的，味道刺激的，辛辣的奶酪。其中有一款闻起来像是我在济南居住时两天没丢的垃圾桶，我的确是也能吃出风味，吃出一些坚果，一些喜剧小说结尾似的回甘，但我仍然不喜欢它，也不会想要再吃一次。是的，我就是这样接受不了幻灭的，即使前段时间我这样告诉一个朋友：“我觉得幻灭是摩羯座永恒的美美。”</p>

<p>我说不出哪一种让我比较痛苦，是幻灭还是吃奶酪……不，我真正想说的是，是我那天一个人，在一切结束后，我可以长舒一口气的时候，坐在沙发上突然感受到的幻灭，还是你在漫长的时间里，在不知不觉之中，在甚至都没意识到的时候，经历的那场，与我的幻灭呢？</p>

<p>20220104</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[晚上好。]]></summary></entry><entry><title type="html">露珠20220105</title><link href="/desiccant/2026/01/18/gzj2.html" rel="alternate" type="text/html" title="露珠20220105" /><published>2026-01-18T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-18T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/18/gzj2</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/18/gzj2.html"><![CDATA[<p>早上好。我突然发现没必要将一天的内容集中在某一个时刻写完，因为我的思绪本身就是多变的。</p>

<p>我的城市今天下起了雪，是一场在小寒的日子里并不会令人觉得突兀的雪，它下得并不大，在落地之后，甚至在落地的那一瞬间就迅速融化成水，但这不妨碍它本身是一场雪，我们不能否定雪是雪，因为城市上方的空气为了制造它，实实在在地花费了力气。</p>

<p>我是一个非常双标的人，这也是为什么我从来不指责他人双标，万物都有前提对吧。我很喜欢雨雪，但当我必须早起出门，必须用没有手套的手擦去电车上的凝水，然后必须露着脚踝飞速骑行的时候除外。世界上最应该有前提的事情就是喜欢。</p>

<p>真的会有人是这样的吗？他在心里对另一个人的好感，在最初产生的时候并没有任何理由，像露珠突然出现在草尖一样出现在他的心里。我不敢妄议别人的感情，但我仍然坚定地认为，如果有这样的感情，它大抵也会像露珠一样，随着清晨阳光的照射，再度消弭于无形。其实我真正想说的是，露珠真的是无根水吗？拜托，我的朋友，已经到了2022年，我们也已经学过了相应的科学知识。</p>

<p>露珠的产生也总有理由，比如晴朗潮湿的夜晚，比如骤降的气温，比如粗糙的、导热性差的、令人绝望的露水承载物。请永远不要表达没有理由的喜欢，因为当你找不到理由的时候，往往是因为你在逃避，或者羞于面对它。它是如此简单，在你思考到此事的瞬间就能想起，但它又如此令你觉得羞耻，让你在它刚刚浮现于脑海的一瞬间就将它封存起来。</p>

<p>晚上好，此刻的我是没有写作状态的我，所以打算随便说点什么，然后让语言自然发酵，就好像往面团里揉进鲜活的酵母。我想从一个随机的东西说起，让我看看有什么可讲，人们的一生就是被这种随机的东西构成的对吧，比如说，我面前的几盆兰花。熟悉我的人都知道——虽然我确定你不熟悉我——我很喜欢植物，这是从我父母那里传承来的，他俩的心头好植同我的很少有交叉之处，但我承认他们很喜欢养这些缓慢生长的生物。</p>

<p>我不禁想起，有一年我妈不知从哪里（我确定是在某个互联网平台上，在这里就不点名了）看到了一种盆栽，是桌面火龙果绿植，她先把火龙果用手攥成泥，压过滤网留下种子，清洗干净后撒进小花盆里，过一段时间就会长出来漂亮的，饱满的，像小草一样的多肉植物。我印象中是在家里的某段时间看到过这种可爱的小东西，但下次我再回到家，就有一些被挪到了大花盆里，因为它们已经长成了仙人掌，细长又扭结。看着它们的我，脸上浮现出了第一次看到比格犬小时候与长大后的对比图时的表情。后来再没见过那盆火龙果，它被带到了农村的爷爷家，我知道它一定不会产生小果，北方的平均温度将它像一头肉猪一般骟掉了。刚刚和我妈确认她当年的操作手法时又聊起它，她说今年爷爷忘了把它搬回室内去，寒风和小雪已经了结了它磅礴的一生。</p>

<p>我爸去年过年买了一盆蝴蝶兰。从很多年前开始，我家都会在年关买上两盆蝴蝶兰，任它开放然后任它死亡。有很多植物都这样，特别在令人唏嘘的冬季，比如说水仙和风信子。那些能在花园里从一月开到春天，然后次年继续开放的漂亮植物，却只能在北方暖气房中摆着的水盆里，狠狠度过植生里的唯一一次盛放。</p>

<p>我爸今年没杀蝴蝶兰，他把它们养了起来，分成好几株之后种在水苔和树皮混成的介质里，误打误撞地竟然都活了，在之后的一年里，这几盆植物偶尔会开出一支不错的花，让他能站在旁边端详良久，然后回头向我妈炫耀。春天的时候他还研究起了扦插，每天就拿着小剪刀去小区里转悠，小区里有很多非常好看的月季，在那个季节开出红的白的黄的粉的大的小的圆的扁的花，它把这些剪下来的小嫩枝拿下来，摘去大多数叶子，算好嫩芽的结点，仔细削出枝条的形状，放进浇了水的潮湿蛭石里面。</p>

<p>一个月后两个月后我再问他这些枝条，他答得相当苦涩：“都死了。”</p>

<p>但是我不怪他，北方确实不太容易扦插，当年我在南方一泡就生根的那些香草，等我回到北方，再插的时候也只活下来了下了最坚强的薄荷。</p>

<p>20220105</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[早上好。我突然发现没必要将一天的内容集中在某一个时刻写完，因为我的思绪本身就是多变的。]]></summary></entry><entry><title type="html">跳蛛20220106</title><link href="/desiccant/2026/01/18/gzj3.html" rel="alternate" type="text/html" title="跳蛛20220106" /><published>2026-01-18T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-18T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/18/gzj3</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/18/gzj3.html"><![CDATA[<p>晚上好，虽然不想，但我还是把今天的一千字集中在了这个晚上。</p>

<p>今天一天没有出门，在家里硬邦邦的椅子上坐到腰酸背痛，就算是在腰窝垫上一个枕头也于事无补。我今天想，要不要试着收束一下我的表达方式，比如说把句子里的第二人称去掉。一份干净、清爽又整洁的死亡报告，我想没有人在阅读它的时候希望看到它从笔记本上折起身子，用写在开头的我的名字注视着他的或许是眼睛，或许是眉心的位置。</p>

<p>我很久之前读到过，如果在讲话的时候盯着对方的眉心，由于距离和视觉上的偏差，对方就会觉得我在看着他的眼睛。很奇妙，左眼看着右眼，右眼看着左眼的感觉。</p>

<p>今天大概是有好多话可说，因为我脑子里蹦出了很多东西，我在它们出现的一瞬间就记在了本子上。是一些奇怪的内容，比如第一行，我写下了“和蚂蚁交朋友”。我家里一直有很多蚂蚁，大概老小区都是这样，不是那种路边常见到的大头黑蚂蚁，是小小的，看起来很孱弱的棕色蚂蚁。我爸说之前试着除了很多次，但总也没法根治，我于是劝他们买点蚁胶，就是不知道他们有没有听到心里去。坐在书桌前的时候，会有一两只偶尔爬到我的屏幕上，我也在试着与它们和平共处。之前吃剩的一小块面包，我放在袋子里没有丢，今天不经意瞥见上面有一两只蚂蚁，在慢慢地走着。我于是想起小时候拿糖蜜勾引蚂蚁的事情了，就掰下来一团，放在书桌的最角落，看看会不会有朋友来吃。</p>

<p>说起来和平共处，让我想到了小跳蛛们。虽然我挺害怕昆虫的，但有两种我不会怕，其中一种就是那些藏在角落里的蜘蛛们，特别是跳蛛和家幽灵蛛。他们说，当你遇到一只小跳蛛，和它相顾无言的时候，可以看到在盯着你，那些漂亮的大眼睛会随着你的动作转来转去，有点小心翼翼，又有点戒备，随时要调整好下一个要跳去的方向，好离你远远的。</p>

<p>写到这儿我发现，我的收束失败了，算了，算逑了，我已经想到之后的三百多天里要不断避免说出你你你你你你你你你的艰辛了。语言是天然的艺术，文字是它的载体，没必要去约束它，就算是一张纸坐起身来讲话也无需感到惊奇。</p>

<p>让我们回到跳蛛身上，我读书的时候，在那些想要逃避学习的时候，曾经帮助一两只小跳蛛减过肥，现在想想简直是太不蛛道了，是如果被别蛛发现了就会过来谴责我的程度。那时候在学校附近租房，家里一些阴暗潮湿的小角落会有不错的小跳蛛凭空出现，频频让我感叹不已，这些小东西简直就是大自然中的小精灵，它们想让你瞧见自己，你才能勉强看上一遭。</p>

<p>有天我遇到了一只小精灵，非常兴奋地找了个360度观景阳光房，然后邀请他进来参观，他盛情难却呀！半推半就地进了门，我看着外面天气不好：“下雨天留人天，留人不？留。” 大门一关，就给他留下了。一开始的时候他有些拘谨，老是盯着我看，我脸都红了。过了段时间他也放松了，开始在观景房里转悠，也不知道怎么回事，看起来有点烦躁。我一拍大腿心想精灵是不是孤单了，就拿着另一个小房子，打算去骗…邀请一些只在夏天和秋天出现的会飞的小精灵进来做客。</p>

<p>太难了啊，会飞的小精灵不是很友好，频频将我胳膊打伤，我不能忍啊，也只能用强的，勉强请了几位进来，打算送到阳光房让他们亲近亲近。我是觉得我那个朋友有点不矜持了，挺没有边界感的，哪有别人刚进来就凑过去的，少给我在这自来熟。但我这样想着，倒是没说些什么，干嘛大声评价别人呢，腹诽一下得了。过了段时间再回去看，小飞精没了，我心想不愧是小精灵啊，想走的时候果然拦不住。</p>

<p>然后就这样过了几天，我看每天天气都不怎么好，这么热谁受的了啊，就也没让我朋友回家。不过后来小飞精灵倒是少了，可能是当初走了的那几位回去聊起来他了，一传十十传百，我这朋友怕是被大家给讨厌了。我就说吧，这做精灵跟做人都一样，最好有点边界感，别让人讨厌了还不知道。</p>

<p>又过了一段时间，可能因为很久没谁去看他，导致他有点抑郁，都瘦了不少了，比当初我认识他的时候可是瘦了一点呢，我想了想，面带歉意对他说：“哎呀您瞧这，弄得多不好意思，本来想着天气不好多留您几天，怎么也没想到这一段日子天天那么都热，一留就把您留了快俩月，实在是太不好意思了，肯定耽误了您不少正事。”</p>

<p>我为他敞开了门，优雅、得体，保持着相当的距离，言语之间带着分寸感，颇有一些暗中给他做个表率的意思。他走得挺快，嘴里说着一些我听不懂的话，像什么塞林木，贼腻麻，唔辣记尼光扒侬切切，我猜是在感谢我。</p>

<p>我微笑着挥着手，心里想着也不知道他是在哪学的这些话，听起来倒不像是来自同一个语系。</p>

<p>20220106</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[晚上好，虽然不想，但我还是把今天的一千字集中在了这个晚上。]]></summary></entry><entry><title type="html">夜晚20220107</title><link href="/desiccant/2026/01/18/gzj4.html" rel="alternate" type="text/html" title="夜晚20220107" /><published>2026-01-18T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-18T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/18/gzj4</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/18/gzj4.html"><![CDATA[<p>晚上好，我们又在这样的夜晚相遇了，这几天的状态皆是如此，没有什么在白昼写东西的兴致。</p>

<p>学习的时候点一会儿香薰，点完合上盖子的时候，没注意，不小心掉了一缕发茬进入蜡油里，刚刚拿出来再想点，就看到蜡烛中封存着半截头发。这让我想起很久之前我做蜡烛的时候，怎么没想到往蜡油里封进去一根头发呢。</p>

<p>这种感觉就像做油封鸭。听说很久之前，在没有冰箱的时候，法国人就将鸭腿保存在鸭油里面，冬天放在室外，天气寒冷脂肪就会凝结，包裹在鸭腿上面度过整个冬天。如果我当年在蜡烛里存入一根头发——虽然这件事情听起来充满了巫蛊、玄幻和迷信色彩，但我发誓我不是这么想的——会不会这根蜡烛就变成了我的一部分。有些朋友收到了我的蜡烛，但我不确定她们会不会把它们点燃，如果里面有一根我的头发，在蜡烛燃到一半的时候从中突然显现，她们会产生一种奇妙的陪伴感吗。就好像，就好像有一部分我贯穿时空赶来，好像我在此刻留下了数年后的伏笔。有些朋友同我因为各种原因失去了联络，在这些人将蜡烛点燃的时候，她们会看着火光，感受到我的注视吗？</p>

<p>想把昨天没讲的讲完。说说家幽灵蛛，那些看起来像是鬼魅的细弱长腿蜘蛛，喜欢在阴暗的角落结网，我确信你在你的生命中会遇上他们，有时候甚至会蠢笨到断了自己的长腿。但是如果你见到一只，我请求你不要伤害他，即使害怕也不要打他，因为他会被你吓得匆忙逃窜，藏在自己的笨蛋角落。如果你好胆一些，那就可以让他爬上你的手，在你的掌心和手背散散步。倘若你认识了他，他就会失去恐怖，世界上的大多数恐怖都是如此，都只是源于自己的猜忌与未知。啊，蟑螂除外。</p>

<p>再汇报一下昨天留下的那一小团面包，今早发现那些小蚂蚁拽得很，理都不理它，所以我醒来的时候灰溜溜地将面包又捏走了，下回别指望我投食啥的，今天的我你什么什么，明天的我你什么什么，走着瞧吧咱们。</p>

<p>我最近发现，身边的很多朋友都非常擅长否定自己的努力。比如说，把“认真学习提升自我”叫做内卷，可现实是明明没有任何人在同他竞争什么；还有人在整理照片的时候，翻出之前没挑出来的几张，认真调好色发了出来，却又叫它们“废片”。虽然我非常理解这些行为，但必须承认，我很讨厌看到这些。我几乎不公开表示我讨厌什么的。</p>

<p>人们为什么喜欢将自己的付出无效化呢。至少我从不舍得把我当初遗漏未选的照片叫做废片，它们在我眼里都是纯纯的沧海遗珠，宝贝着呢。我想做一个不随便否认他者努力的人，这是真心话，所以我觉得自己必须去找到那些意义。就像我承认再小的雪也是雪，承认痛失的爱也是爱，承认微小到似乎看不清楚的努力也是努力。但首先要承认自己，朋友们，承认自己的付出——即使看似不足与外人道——也值得标榜。每天都过得好累，所以要对自己好一点。</p>

<p>最近在找一个微博账号，是我一个先走一步的朋友，皮肤白白的，很乖又有点酷潮的四川女孩。在ootd几个字母还没在国内各大社交平台随处可见的时候，她就已经开始挂着这行字在微博发送每天在天台拍摄的穿搭了。她是一个非常漂亮的小姑娘，但每天发穿搭照片的时候，都不会露出脸来，她用印章工具把自己的脸和身后的背景印成一个样子，墙壁就是墙壁，涂鸦就是涂鸦，天空就是天空。现在那些穿搭博主还这样吗，还是说，这只是那时的一个流行？</p>

<p>总之，我在某个我不知道的时刻失去了她的ID，就像这个世界同样在某个所有人都不知道的时刻失去了她一样。我忘了她的备注，只记得是某个可爱的叠词，忘了她的昵称，记得大约是四个字。除了这些，我唯一能确定的是，她头像的底色是红色，仿佛一摊血液浸润了黑色的地板。我不知道，我不知道，我对我的记忆一向不看好的。前几年我又在某个夜里想起她，和这次一样，是个清醒又疲惫的时间，不过那时我还有她的ID。</p>

<p>点进去看了她的那些微博，仍然有很多人在给她留言，我一条条看，慢慢看到流泪，心想这样还算勉强可以，她仍存在于这个世界上，但也仅限于此了，美丽的生命仍是这样轻飘飘地消失。“会有人替我回忆你”，想到这个会让我的愧疚好上一些。</p>

<p>人们总会在特定的时辰想起特定的人，大概是因为我们的体内都存在着几个标注着名字的时钟，清醒时是一个，喝醉时是一个，睡着了又是一个，它们就这样旋转着，伴随着人类定义的时间，只有当你抬头一瞥时，那个人的模样才会再次浮现在你的脑海之中。</p>

<p>留在夜晚的人最深刻。</p>

<p>20220107</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[晚上好，我们又在这样的夜晚相遇了，这几天的状态皆是如此，没有什么在白昼写东西的兴致。]]></summary></entry><entry><title type="html">橘子20220108</title><link href="/desiccant/2026/01/18/gzj5.html" rel="alternate" type="text/html" title="橘子20220108" /><published>2026-01-18T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-18T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/18/gzj5</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/18/gzj5.html"><![CDATA[<p>出门的时候在小区捡到一枚酸木瓜。其实我也不确定它叫不叫这个名字，小拳头一样大，表面光滑，未成熟的时候是青白色的，成熟了就会转变成漂亮的橘黄色，从树上落下来，硬邦邦的不晓得能不能吃。反正捡它回家不是为了吃的，是为了闻它的香味。它很香的，说不出是什么味道，有点花香，又有点果香，还有点像奶油蛋糕。我觉得它的奇妙之处是“通感”，就像一杯草莓牛奶，单纯地把杯子凑到鼻子下面去闻的味道，和把牛奶喝进嘴里后，鼻腔中充斥的味道是不一样的。</p>

<p>酸木瓜的味道很有击穿力，把它放到鼻尖去闻，香味就能直接扎进很深的位置，好像吃了一块甜香冰爽的点心一样。上一个给我这个感觉的味道，是含笑花香，含笑也好闻，在春天开放，可以从三月开到五月，它的味道非常可爱，像是吃下了一根香蕉，或是喝了一大口香蕉奶昔，爱蕉之人可千万不要错过。</p>

<p>于是我就想到，回去闻着它的味道，蒙着眼睛吃苹果，吃橙子，吃梨和吃萝卜，大概会很有趣吧！当人们失去了视觉，嗅觉和味觉便是分辨食物的依据，如果再失去了嗅觉的话，那苹果、梨子和土豆就会变得难以分辨了。放在鼻尖时，酸木瓜的味道会把一切都盖住，这种感觉是，用一种味道挤掉了另一种味道，然后强加在了口中的食物身上。</p>

<p>晚上吃橘子的时候，想起一个画面，自从这个画面在我生命的某一天突然出现之后，我曾想象过无数次它实现的样子，也曾给无数个朋友描述过它。这是一个非常非常非常简单的画面，简单到你听到就会觉得，这根本没什么值得期待的。</p>

<p>这个画面是这样的：在一个晴朗的冬日白昼，即使太阳发出灿烂的光，世界也是微微发蓝的惨白色，像是在调色的时候狠狠拉低了全部整体的饱和度。就是在这样一个白昼里，我和喜欢的人坐在房间里铺了长毛绒地毯的飘窗上，看着楼后面的公园，大多数的植物都是光秃秃的，只有几棵高大的广玉兰仍在伸展着叶子。我看到楼下有推着三轮车卖橘子的老头，就穿了围巾跑下去，买一袋饱满的砂糖橘，冰凉凉的，提进温暖的房间里。</p>

<p>我们两个相对坐着，中间摆着这一袋橘子，趁着凉意把它们剥开放进嘴里。橘子最好是没有籽的，皮薄得舌头一舔就会破掉，果肉和果汁混合着，像是雨水渗透进土壤中一样，从舌头渗透进了胃中。等我们安静地吃完了这袋橘子，太阳从我俩的身上下去了一半，小孩子放学了，所以楼下的公园里人多了一些。我们没说话，好像在等待嘴巴里的橘子余韵散去，我看着楼下，但余光注视着对方。</p>

<p>“我可得控制一下表情，让自己的侧脸看起来好看一点”，我会这样想，然后抿起嘴来。在这些特定的时刻，在我们专注于脑内活动的时候，其余的感官在不知不觉间会变得敏感起来，比如说我开始注意到对方今天的香水味，在经过了一天之后，只剩下已经变得有些微弱的尾调，宣扬着它曾经的存在；比如说我开始捕捉到对方呼吸的声音，吸入，然后轻轻吐出，还有很多声音，关节摩擦衣服的声音，举起手把头发别在耳后的声音，指甲与皮肤接触的声音，最后还有，眨眼的声音。</p>

<p>我一直觉得如果认真去听，就可以听到眨眼的声音。但我永远也分不清楚，听到的究竟是真实存在的声音，还是说，只不过是我的思绪与心脏搏动产生的微妙共振。我不知道，也没有那么在乎，因为就在这些时刻，我会觉得我的血液流动像在轰鸣，耳中驶过了一列火车，红晕也总是从颧骨和耳朵先开始的。我的耳朵时时刻刻都是红的，冬天是红的，夏天也是红的，但我的颧骨不总是红的。但如果你问，我肯定会回答，因为太干燥了，太干燥了我也没有办法呀。</p>

<p>静谧，所有的静谧其实是我们自己制造的，真正的静谧难以持久，是因为我们无法长久地为自己供应静谧。是时候了，我长吸一口气——空气是混合的，有橘皮的味道，有我的味道，有对方的味道，还有一些静电的味道——说来好笑，我听说静电的味道其实就是臭氧的味道。它们互不相容，像是礼貌的乘客，排着队进来又按次序出去。我直起身来，说：“差不多要去做饭了”，然后往旁边挪了挪，把自己挪到对方身边，用脸贴住手臂，汲取三秒钟我称之为安全感的气息，然后走进了厨房。</p>

<p>当我闭起眼睛开始呼气的时候，时间就会变慢，一秒钟变成了一刻钟，我好似笼罩在阳光下。</p>

<p>20220108</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[出门的时候在小区捡到一枚酸木瓜。其实我也不确定它叫不叫这个名字，小拳头一样大，表面光滑，未成熟的时候是青白色的，成熟了就会转变成漂亮的橘黄色，从树上落下来，硬邦邦的不晓得能不能吃。反正捡它回家不是为了吃的，是为了闻它的香味。它很香的，说不出是什么味道，有点花香，又有点果香，还有点像奶油蛋糕。我觉得它的奇妙之处是“通感”，就像一杯草莓牛奶，单纯地把杯子凑到鼻子下面去闻的味道，和把牛奶喝进嘴里后，鼻腔中充斥的味道是不一样的。]]></summary></entry><entry><title type="html">怀旧20220109</title><link href="/desiccant/2026/01/18/gzj6.html" rel="alternate" type="text/html" title="怀旧20220109" /><published>2026-01-18T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-18T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/18/gzj6</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/18/gzj6.html"><![CDATA[<p>来了，晚上好，最近有一件乌龙事。事情是这样的，我这几天每天写完之后，总觉得自己写了很多字，但是查看字数统计的时候，却发现又显示正正好好的1000左右，我就没太在意。昨晚好好研究了一下才发现，原来notability的统计工具显示的是词数而不是字数，原来我每天写1000个词，差不多就有1700个字了。得知真相的我相当崩溃，发誓再也不用它搞什么文学创作了。</p>

<p>其实我觉得，如果想保持每日的书写状态，一千字对我来说是个相当合适的长度。不需要绞尽脑汁去思索要说什么，更不用去特别遣词造句，甚至去把字数凑满。我每天的脑内活动就已经足够支撑我的输出了。但这个尺度是因人而异的，有的人天生会写东西，每天洋洋洒洒就可以进行大量创作，我觉得着很令人羡慕，因为我只有隐隐约约几次体验过这样的感觉。</p>

<p>在我开始写作的第五天，我难免需要正视这件事情：究竟要写什么内容呢？这是一个在我第一天开始记录的时候就已经时常闪过脑海的念头了，正如我一开始说的，我的生活是贫瘠且无趣的，我在等待人生的挑战，但却不是像在准备跨过一个个未知的坎，而是在盯着眼前的山，除了这座山之外，其他的东西都算不得什么。我要做的是翻过这座山，然后开始盯着下一座山。我很想写自己的回忆，但我认为回忆只靠坐在桌前苦想是找不出来的，需要有什么东西来提醒我，或是作为催化剂，在我的这场生命化学反应中，加速某个步骤的速度。</p>

<p>人们的记忆需要靠闪回，才能随意地浮现于脑海。比如读到某个似曾相识的句子，看到一个小时候喜欢的名字，听到一首过去曾经循环的歌，遇到一个长相颇似故交的人。我们需要生活才能回忆，就好像站在水潭的上方，低头朝水下望去，水潭非常清澈，没有气泡，更看不到游鱼。当我们盯着它看时，甚至不知道它的底在几米深的地方。这时有人从远方投来一块石头，在我们的眼前“噗突”一声掉了下去，它在水里缓缓下沉的时候，我们的视线就能跟着它，一直走到潭水的底层，石头便是我们的信标。</p>

<p>我之前想着，要不要做一个随机词生成器，想不出来要写什么的时候，就生成个随机的东西让我写写。其实这是个很有意思的事情，但好像又少了点匠心，我们手艺人总是要追求一些匠心的。所以我打算，在每一个无物可写的的开端都讲讲废话，有些东西就一定会挤进我的脑子里，我所需要的就是那一下灵光。瞧啊，我在大讲无聊的话，虽然这句话听上去是在摆烂，但这就是我的生活，偶尔有话可聊，大多数时间都是空无一物。</p>

<p>今天出门前，快递员默默送来了快递，他现在也不给我打电话了，每次都直接送到门口的鞋柜上。打开后发现是朋友送给我的绘本，还有一封三页的手写信。书我留着没看，打算等我痛宰了袭挨勒之后再坐下来好好看看，但是信我读了，她的字从来都很好看，我也已经很久没收到信件了。信纸很厚，边缘整齐，看起来不是从笔记本上撕下来的。想必它在那些没有被抽出来，并在上面开始书写的日子里，也过着不太舒适的生活。</p>

<p>沿着小时候留下的习惯，我先闻了闻信纸的味道，没有墨水的香味，也没有小时候大家爱往信纸上喷的香水，不过有一种消毒水味，闻起来冰冰冷冷的。但你如果硬要我说是什么味道，我还是会说：“闻起来是怀旧的味道。”</p>

<p>因为这句话听起来比较酷。</p>

<p>20220109</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[来了，晚上好，最近有一件乌龙事。事情是这样的，我这几天每天写完之后，总觉得自己写了很多字，但是查看字数统计的时候，却发现又显示正正好好的1000左右，我就没太在意。昨晚好好研究了一下才发现，原来notability的统计工具显示的是词数而不是字数，原来我每天写1000个词，差不多就有1700个字了。得知真相的我相当崩溃，发誓再也不用它搞什么文学创作了。]]></summary></entry><entry><title type="html">伤口20220110</title><link href="/desiccant/2026/01/18/gzj7.html" rel="alternate" type="text/html" title="伤口20220110" /><published>2026-01-18T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-18T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/18/gzj7</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/18/gzj7.html"><![CDATA[<p>晚上好，又是腰酸背痛的一天，我的手又一次受伤了。</p>

<p>昨晚睡前想去拿个橘子吃，箱子里的橘子被吃掉了一层，只能伸手去往里面掏，中指根部的关节被塑料板条筐的棱角狠狠摩擦，拉下了一小片皮肤，开始渗出血水。但其实在伸手之前我就已经想到了这一幕了，因为我真的非常笨拙，按照惯例，总会在这一步受伤。没有皮的那块小地方，先是粉白色的，像一块瓜瓤，然后就会慢慢渗出血来，得等一会才会停下来。</p>

<p>当你的手受伤了，你首先会怎么处理呢？我总会先用舌头舔上一会，小时候看报纸，告诉我唾液里面有溶菌酶，可以杀死一部分细菌，防止伤口感染，据说动物们受伤了之后舔伤口也是因为这个。后来长大一点，还听说有人做实验发现那些动物唾液里有种化学物质，可以帮助伤口快速愈合，就是不知道人有没有了。</p>

<p>我的伤口总会愈合得很快，不管我有没有舔过它，除非是很深的那种，那些需要挺久才会愈合。被刀子划破，被结实的纸划破，被铁盆的边缘划破，被墙和大地蹭破皮肤，这些外伤对我来说或许就是两天的事儿，破皮的伤口，也就只比割伤要多花一天时间。第一天的时候，伤口甚至不会痛，如果不去动它，第二天的时候，或许是因为我仍然不加保护地使用着我的手，不避讳地用伤口接触水、洗涤剂、盐巴甚至消毒液，伤口的边缘会变红，也会开始有阵阵的刺痛。但我不在意，因为再过一天就会好了。</p>

<p>我真正害怕的是内伤，磕到膝盖，崴脚，肿起来的关节和脸。我的内伤就像我的咳嗽一样顽劣，受伤半个月之后，它的身影才只是堪堪淡化，想要我彻底忘记它，大概需要一个半月。圣诞节的时候，我在火车站里奔跑，不小心被自己绊倒，膝盖磕在了台阶上，从那天到现在，我依旧不敢太过用力，左膝的阵痛还在提醒着我冒失的后果，我真的已经很久没有摔倒了。</p>

<p>最近我在看那个在手机上养水母的游戏。说起来养水母，我一直很想要一只，最近几年出现了水母专用的缸，可以买来给宠物水母用，但是早些年甚至都没有什么相关产业。养水母其实很麻烦的，要一直换水喂食控制温度，我当初看了很久，现在有些资料还在收藏夹里放着。但到了我有条件可以养的时候，已经变得啥也不想养了。不过我有个朋友养了一只，祝福她，她很厉害，我把我曾经的愿望送给她。</p>

<p>那个在手机上养水母的游戏，我试着调了调手机的时间，水母果然会随之长大。我每次会跳跃四天，就好像在时间里步行。每次跨越结束，就给变大一点水母换一次水，喂几粒粮食，这样它就会一直活着。临睡前我把时间调回来当下，有种历经沧桑之感。再把这个游戏打开，水母又回到了原来的大小，还和第一天一样摇曳着，缓慢推动自己的身体。</p>

<p>但我看着它，心里的感觉已经不一样了，我是见过它未来的人，在玩弄时间的同时我们也被时间玩弄了。</p>

<p>20220110</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[晚上好，又是腰酸背痛的一天，我的手又一次受伤了。]]></summary></entry><entry><title type="html">逃避20220111</title><link href="/desiccant/2026/01/18/gzj8.html" rel="alternate" type="text/html" title="逃避20220111" /><published>2026-01-18T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-18T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/18/gzj8</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/18/gzj8.html"><![CDATA[<p>像我这样逃避型人才，最喜欢的事情就是装死。大多数时候我还是能尽力做到响应人们的呼唤的，但是千万不要让我放开，放松下来的我就像一只没捏好从手里飞出去的，吹了一半的气球，先是快速地消失在眼前，需要找上一会才知道我究竟跑到哪里去了。就算是找到了，也只不过是找到一副躯壳，我好像那金蝉脱了壳。</p>

<p>几乎每次这样，都是因为难过。不想维持礼貌，不想维持体面，不想不停道歉，不想笑更不想花时间去想怎么讲话……事实上，我的逃避与崩溃没有两样，不坚强了我就会崩溃，逃避是我无声的崩溃。过去快一个月了，我仍然被自己的幻灭影响着，没法否认，幻灭一经出现，过去的一切就不会是完全的模样了，这段关系于是进入了后幻灭时代。</p>

<p>我其实不喜欢“傲娇”这个词。很多人解释它的时候会说一个人“口是心非，外冷内热，不善言辞，虽然这样但是那样，想要这个但是那个”什么什么的，然后把它描述为一种非常可爱的属性。我觉得这个词一点也不可爱，因为我觉得它的两面性太严重了，它面临着一个很沉重的前提：对方究竟对我有没有好感。有好感的时候彼此会掏空自己的脑袋揣摩对方，而好感失去之后，谁又会在意那些藏起来的东西呢，甚至还会开始产生烦躁。</p>

<p>说不清是从什么时候开始的了，我在内心渴求直接的关系。我希望情感被直接、精准、完整的表达出来，想念就是想念，生气就是生气，有问题了就立刻解决，觉得委屈了就尽管告诉对方。我一直坚定地认为，把当下的情绪释放出来，是一段关系长久持续的基础。</p>

<p>但真的好难，我也只能尽力去尝试，所有的情感——就算我再称它为我一个人的事情——其实和两个人都有关系。有算是一方努力维稳，另一方的情感依旧不可控，疏离在所难免，告别也会时常发生，但这就是生活嘛，何必与自己的生活置气。</p>

<p>我时常会想那些我遇到的真正聪明的人，永远都可以精准地猜到对方的想法。说不出是因为太了解对方，还是太过敏锐，又或是这些都曾经历过。</p>

<p>我是很脆弱的人，但不是因为我不够爱自己，我其实说不出为什么我总是那么脆弱。但我总是渴望很多。我渴望被保护和被爱，就像我保护和爱对方一样；我渴望在被置于令我心生恐慌的环境中时，会有人在某个地方伸出手来抓住我冷冰冰的手腕；我渴望收拾完整个派对疲惫地坐在沙发上时，会有人看着我的眼睛认真地讲辛苦了；我渴望在席间笑着离场走进厨房的时候，有人跟进来抱着我，说上一句不要悲伤。</p>

<p>但我最渴望的是，在那一个个为未知恐惧的摇摆时刻，你坐在我身边，擦干我的眼泪，轻轻告诉我：“别哭了，真的会好的，你笑着的时候更漂亮。”</p>

<p>20220111</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[像我这样逃避型人才，最喜欢的事情就是装死。大多数时候我还是能尽力做到响应人们的呼唤的，但是千万不要让我放开，放松下来的我就像一只没捏好从手里飞出去的，吹了一半的气球，先是快速地消失在眼前，需要找上一会才知道我究竟跑到哪里去了。就算是找到了，也只不过是找到一副躯壳，我好像那金蝉脱了壳。]]></summary></entry><entry><title type="html">人设20220112</title><link href="/desiccant/2026/01/18/gzj9.html" rel="alternate" type="text/html" title="人设20220112" /><published>2026-01-18T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-18T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/18/gzj9</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/18/gzj9.html"><![CDATA[<p>今天在思考的时候我想到，好像无法完美地做到将一次对自己的清醒解剖和一次匿名的社交尝试结合起来。</p>

<p>但我很乐意这样做，这种感觉很奇妙，毕竟什么事都难完美。把最习惯出现的一面隐藏起来，让不经常示人的那一部分自己做主，用他的方式冷漠又理智地描述自己。这其实给我带来了很多挑战，比如用甚少使用的语气说话，或是去面对另一个我不想面对的真实。人们很容易走进安逸的幻境里，但现实更加危险和曲折。</p>

<p>随之而来的还有安全感缺失，所幸此处没有什么人知道我是谁，甚至也没有什么人见过我被藏起来的主要的自己。但是如果有人发现了我，也请就像我说的那样：让我们保持干燥和静默，甚至不做合理推测。这是认识另一个我的大好机会，也会帮助我，让我更认识我自己。</p>

<p>我一直坚信“人设”是一个人选择展出的部分自己，只要不经过假装和扮演，同样也是真诚的，在我心里就拥有同样的分量。而且我拥有的人设，大多数都是他人附加在我的身上的，人们对我表现出来的那一部分进行合理推测与适当延伸，放上一些空泛但精准的词汇，试图描述我的整体。我接受这些词汇，因为大多数时候它们与我的行为相符，而这些行为也并未违背我的本心与本性。</p>

<p>但我的清醒在于，我总会告诉和我聊起这些的人，我对这些词汇并不负责，我也没有义务去维持它们，因为我之于我被附加的描述，就好像现实之于想象，要更复杂、更混乱、甚至更加狼狈。如果我被束缚在他人施加给我的描述中，这与自断双臂又有何区别。我是多面的，我也很乐意将我的多面展示给我面对的人们，我一直觉得任何关系中都应该这样。</p>

<p>有人只因为其中的一面喜欢我，那么或许他会因为另外的某一面而讨厌我，这件事实令我非常恐惧。所以面对着想要真心结交的朋友，我总是在颤颤巍巍地展现我最大的真诚，试着用柔和的方法，将我的外壳一一划开，又或是像一本不矜持的书，在做好决定之后，就愿意随时被对方翻开。</p>

<p>展示我的多面，是我社交的基础，但若是溯其根源，所有的一切都是因为我的不自信。</p>

<p>我的懦弱也基于此。坚强，或者说坚定，是我人生中极其稀缺的东西，不要问我任何关于选择类的问题，我没办法在很多中坚定地选择一个。很多时候我在扮演着一切尽在掌握之中，我在扮演着有条不紊和处变不惊，但根源深重的不自信，甚至有时候会让我在自己最擅长的领域里对自己产生很大程度的担忧与自我否定。</p>

<p>我时常问自己，我能把我选择的道路走好吗，我会让我自己多年的付出有意义吗，我会比我一直想象的平庸更平庸吗，我会空无一物吗。我真的不知道，过往的种种加之未来的渺茫，让我根本找不到答案。</p>

<p>20220112</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[今天在思考的时候我想到，好像无法完美地做到将一次对自己的清醒解剖和一次匿名的社交尝试结合起来。]]></summary></entry><entry><title type="html">梦境20220113</title><link href="/desiccant/2026/01/18/gzj10.html" rel="alternate" type="text/html" title="梦境20220113" /><published>2026-01-18T00:00:00+00:00</published><updated>2026-01-18T00:00:00+00:00</updated><id>/desiccant/2026/01/18/gzj10</id><content type="html" xml:base="/desiccant/2026/01/18/gzj10.html"><![CDATA[<p>昨晚躺在床上的时候我想到，有很久都没有做梦了。但其实我梦境的主题都很恒定，比如说错过某辆班车，只得与约好同行的朋友隔窗对望；比如在梦境里，躲避一场电影式的追捕，双方好像都在玩游戏，动作缓慢地拨开人群，或者站在墙后监视。</p>

<p>我总是在紧要关头醒来。在那些盯着车辆启动，委屈地咧开嘴要哭的前一瞬间；或者是乔装打扮过后，穿着当地服饰的我冷眼瞧着追逐的人从我面前走过的刹那；又或是做好了漂亮的菜，准备撕下一只鸡腿开动的上一秒。</p>

<p>很多时候，梦境给我的感觉像是一场以生命来衡量长度的游戏，每一场梦都是一个关卡，其中隐藏着某个小目标。说不准输赢的惩罚与奖励，但或许是枕头上的泪痕，或许是是接下来的一整天，给喜欢的人讲述它时心里会升起的甜蜜。算算数量，我总是输多赢少，大概是平庸人，真讨厌，在梦里也当不得高玩。如果输赢都有排行榜，那我肯定两个都上不了，如果游戏有观众，会随机挑选精彩的梦境观看，那么公司裁员的时候，准准会因为业绩太差而把我放在第一份表单。</p>

<p>我常想人离开后是会去到哪个世界。我可不信天堂和地狱，因为这两个我都没见过，但我做过很多梦，所以我觉得，离开的人都去了梦里。</p>

<p>这些人被庞大的机器保管着，偶尔被抽调去某个人的梦里，兢兢业业地做个NPC，带这个玩家走出迷宫，和他说几句话，又或者仅仅是让对方看看和抱抱，这是他们唯一要做的事。梦境世界的生活悠闲、自在、充满情绪，只不过再也当不了玩家，也拿不到什么奖励了。</p>

<p>不对，也不是完全没奖励，至少他们会被记起，被现实世界里醒来的玩家用一整天来想念。</p>

<p>圣诞节收到了很多朋友送的香薰蜡烛，虽然都很喜欢，但是有点让我眼花缭乱，甚至觉得不太安全。气味对我来说是最能传递安全感的媒介之一，前提是要把它与某个人建立起联系。喜欢的人的洗发水味，她最爱嚼的口香糖味，她的洗衣液味，她手的味道，一起盖过的毯子的味道，一起去过的花卉市场的味道，只要将它们同某个人建立起联系，那么再次闻到的时候，心口随时悬着的一团郁结的气，便会稳稳沉到身体内部。</p>

<p>因为“人们会和气味捆绑在一起”这个理由，我很少更换香水的。从读书时拥有的第一瓶香水到现在，我的味道几乎都是稳定的。因为我也想让对方有一天突然发觉：这个味道或许可以在别处寻到，但若闻到它，就一定会先想到我。</p>

<p>但我有些朋友送我香薰的原因不是味道，或者说，不主要是味道。</p>

<p>你会觉得光是通路吗？就像卖火柴的小女孩在火柴的光亮里看到了她的祖母，就像我们在注视着同一款蜡烛的火焰时，在注视着同一轮满月时，能够达成一种宁静的、遥远的、穿越时区和空间的对视。</p>

<p>20220113</p>]]></content><author><name></name></author><category term="desiccant" /><summary type="html"><![CDATA[昨晚躺在床上的时候我想到，有很久都没有做梦了。但其实我梦境的主题都很恒定，比如说错过某辆班车，只得与约好同行的朋友隔窗对望；比如在梦境里，躲避一场电影式的追捕，双方好像都在玩游戏，动作缓慢地拨开人群，或者站在墙后监视。]]></summary></entry></feed>